# Ganze Site für alle Robots sperren
User-agent: *
Disallow: /Satelliten- und In-transit-Metastasen

|
Cp

|
ja

'

Operabel? ">

I
ja

1

!

Nachsorge

adjuvante Therapie
Klinische Studie

 

 

nein ———»

nein ———»

nein ———»

Systemtherapie
Klinische Studie

Lokaltherapie
Klinische Studie

 

 

 

Lokaltherapie
Klinische Studie

 
Zerebrale Metastasen beim Melanom
Interdisziplinare Evaluation
. Anzahl Symptomatik ECOG- Extrazerebrale
Hirnmetastasen? Hirnmetastasen? Coe ey Status? Metastasen?
Frage 2: Lokaltherapie?

 

 

 

Frage 3: | | op? one Radiatio?

Systemtherapie?

Frage 5: BRAF-Mutation?

BRAF- oa Ea | 1AK | | 1AK Supportivtherapie
MEK- oa oS! | CTLA-4AK? | | CTLA-4AK? PP PI

 

 

 

 

 

 

 
Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
ere pe e Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
eats e Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
aoa e Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

@ Ipilimumab

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
eee e Polychemotherapie (z. B.

 

Carboplatin/Paclitaxel)
lpilimumab

Monochemotherapie (z. B.
e Dacarbazin) oder

Chemotherapie Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

Dacarbazin) oder
0 Renae

Carboplatin/Paclitaxel)

 

Monochemotherapie (z. B.

Dacarbazin) oder
Se
Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

Monochemotherapie (z. B.
Dacarbazin) oder
Polychemotherapie (z. B.
Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.
e Dacarbazin) oder

Chemotherapie Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 
 

@ Ipilimumab

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
eae 8 Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 
    
    
   
    

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

Monochemotherapie (z. B.

. Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

@ Ipilimumab

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee 8 Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 
Chemotherapie

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

Uas)}

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

   

@ Ipilimumab

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

(Cay)!

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

Monochemotherapie (z. B.
Dacarbazin) oder
Polychemotherapie (z. B.
Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

  

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 
Chemotherapie

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

   

@ Ipilimumab

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

Monochemotherapie (z. B.
Dacarbazin) oder
Polychemotherapie (z. B.
Carboplatin/Paclitaxel)

 

 

  

 

Monochemotherapie (z. B.

: Dacarbazin) oder
eee Q Polychemotherapie (z. B.

Carboplatin/Paclitaxel)

 
ABCDE Beschreibung der Hautveranderung

A Asymmetry (Asymmetrie der Lasion)

B Border irregularities (unregelmaBige Begrenzung)

Cc Colour heterogeneity (unregelmaRige Farbe)

D Dynamics (Veranderung der Lasion im zeitlichen Verlauf)

E Elevation (Erhabenheit tiber das Hautniveau)
Er Bede Ie ur anced ln Sicherheitsabstand

pl1, pT2 <1-2mm 1cm

pT3, pl4 2,01-> 4,0 mm 2cm
M Klassifikation Art der Fernmetastasierung

Mila

M1b

Mic

Metastasen in Haut, Subkutis oder Lymphknoten jenseits der

regionaren Lymphknoten
(Zu der Klassifikation M1a werden auch die iliakalen Lymphknoten gezahlt.)

Lungenmetastase(n)

Fernmetastase(n) anderer Lokalisation

oder

Fernmetastase(n) jeder Lokalisation mit erhohten
Serumwerten der Lactatdehydrogenase (LDH)

LDH

Normal

Normal

Normal
Erhoht
7 AJCC 2009 AJCC 2017

In-Transit-/ Shit oe

Mikrometastasen WE reer e eta) Satelliten- | Mikrometastasen | Makrometastasen STs
US eRe et) Ute yee a)

 

1 LK; nur mikrosko-
Nila pische Metastase(n) 0 nein 1 0 nein
(klinisch okkult)

1 LK; nur makroskopi-
Nib 0 sche Metastase(n) (kli- nein 0 1 nein
nisch nachweisbar)

Nic - - - 0 0 ja
N2a 2-3 LK; nur mikroskopisch nodale Metastase(n) nein 2-3 0 nein
N2b 2-3; nur makroskopische nodale Metastase(n) nein 2-3, davon = 1 Makrometastase nein
N2c 0 ja 1oder 1 ja
N3 = 4 oder verbackene Lymphknoten nein/ja - - -
N3a - - - 24 0 nein

> 4 davon = 1 Makrometastase .
N3b - - - nein
oder verbackene Knoten

>2 Mikrometastasen oder
N3c - - - 22 Makrometastasen oder ja
verbackene Knoten
iz AJCC 2009 AJCC 2017

Tis

Tla

T1b

T2a
T2b
T3a
T3b
T4a
T4b

NA

1,01-2,00
1,01-2,00
2,01-4,00
2,01-4,00
> 4,00

> 4,00

NA

nein und Mitosen <1/mm?

ja oder Mitoserate/mm? >1

nein

NA
< 0,8

< 0,80
0,8-1,0

> 1,0-2,0
> 1,0-2,0
> 2,0-4,0
> 2,0-4,0
> 4,00

> 4,00

NA
nein
ja
nein /ja

nein
CS

Mo Keine nachgewiesenen Fernmetastasen Kann nicht bewertet werden
Mila Nicht bestimmt oder unspezifiziert
Fernmetastasen der Haut, der
Mla (0) Weichgewebe inkl. der Muskeln, Nicht erhoht
und/oder nicht regionale Lymphknoten
Mia (1) Erhéht
M1b Nicht bestimmt oder unspezifiziert

Lungenmetastase(n) mit oder ohne

eee Erkrankungen aus M1a RSS aoa
M1b (1) Erhéht
Mic Fernmetastasen der viszeralen Nicht bestimmt oder unspezifiziert
Lokalisationen auRerhalb des ZNS mit . .
Lite @) und ohne Erkrankungen aus M1a und RSS
Mic (1) M1b Erhéht
Mid Nicht bestimmt oder unspezifiziert

Fernmetastasen innerhalb des ZNS mit
M1d (0) oder ohne Erkrankungen aus M1a, M1b, Nicht erhoht

oder M1c
M1d (1) Erhoht
ae Primartumor (pT) Regionare Lymphknotenmetastasen (N) Fernmetastasen (M)

 

In-situ-Tumoren Keine Keine
A < 1,0 mm, keine Ulzeration Keine Keine
< 1,0 mm mit Ulzeration oder . .
. 2 Keine Keine
B Mitoserate/mm* > 1

1,01 mm-2,0 mm, keine Ulzeration Keine Keine
1,01 mm-2,0 mm mit Ulzeration Keine Keine

IIA
2,01-4,0 mm, keine Ulzeration Keine Keine
2,01-4,0 mm mit Ulzeration Keine Keine

IIB
> 4,0 mm, keine Ulzeration Keine Keine
IIc > 4,0 mm mit Ulzeration Keine Keine
HA Jede Tumordicke, keine Ulzeration NO oOo Looe eee UL) Keine

in bis zu 3 Lymphknoten
JedeTumordicke mit Ulzeration Mikroskopische Metastasen (klinisch okkult) Keine
in bis zu 3 Lymphknoten
ne Jede Tumordicke, keine Ulzeration Bis zu drei makroskopische nodale Metastasen Keine
Jede Tumordicke, keine Ulzeration Keine, aber Satelliten- und/ oder In-transit-Metastasen Keine
Bis zu drei makroskopische nodale Metastasen oder
Jede Tumordicke mit Ulzeration Satellit(en) oder In-transit-Metastase(n) Keine
ohne regionare Lymphknotenmetastasen
IIc

Vier oder mehr makroskopische nodale Metastasen
oder verbackene Lymphknoten oder Satelliten
und/oder In-transit-Metastasen mit regionaren

Lymphknotenmetastasen

Jede Tumordicke +/- Ulzeration Keine

IV Fernmetastasen
 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

stadium | Primartumor Regionare Fernmetastasen
(pT) Lymphknotenmetastasen (N) (m)
0 Tis No Mo
IA Tab No Mo
1B T2a No Mo
WA T2b/T3a No Mo
1B T3b/T4a No Mo
lic Tab No Mo
WA TialT1b/T2a NiaiN2a Mo
To NibiN2a Mo
1B TialT1b/T2a NabiN1cIN2b Mo
T2b/T3a Nia-N2b Mo
To NibINtc Mo
Tia-T3a N2ciN3a-c Mo
me T3b/T4a =M Mo
Tab Nta-N2c Mo
MD Tab N3a-c Mo
Vv jedes T jedes N M1

 

 

 

 

 
ae agtit-la item oD) Regionare Lymphknotenmetastasen (N) Fernmetastasen (M)
0 Tis No Mo

IA Tla/T1b No Mo
IB T2a No Mo
IIA T2b/T3a No Mo
IIB T3b/T4a No Mo
lIC T4b No Mo
IIA T1a/T1b/T2a N1a/N2a Mo
TO N1b/N1c Mo

IIIB T1a/T1b/T2a N1b/N1c/N2b Mo
T2b/T3a Nta-N2b Mo

TO N2b-c/N3b-c Mo

Tla-T3a N2c/N3a-c Mo

me T3b/T4a 2N1 Mo
T4b Nia-N2c Mo

IID T4b N3a-c Mo

IV jedes T jedes N M1
Po Tree rem sy Stadium IIC & Ill Stadium IV

MRT Kopf Nein

Schnittbildgebung (Ganzkérper ohne Kopf) Nein Ja Ja
Rontgen-Thorax Nein Nein -
Abdomen-Sonographie Nein Nein Ja
Lymphknoten-Sonographie Ja (ab Stadium IB) Ja Ja
Skelettszintigraphie Nein - Ja
Tumormarker S100B Ja (ab Stadium IB) Ja Ja

Tumormarker LDH Nein Ja Ja
t) ny.

 
Grad (CTCAE) Empfohlene Dosisanpassungen

Grad 1 oder Grad 2 (tolerierbare) Ne-

benwirkungen

Vemurafenib-Dosierung von 960 mg 2 x taglich beibehalten

Grad 2 (nicht tolerierbare) oder Grad 3 Nebenwirkungen, Grad 4 Nebenwirkungen

Erstes Auftreten von
Grad-2- oder -3-Nebenwirkungen

Zweites Auftreten von

Grad-2- oder -3-Nebenwirkungen
oder bei Fortbestehen nach
Behandlungsunterbrechung

Drittes Auftreten von

Grad-2- oder -3-Nebenwirkungen oder
Fortbestehen nach der zweiten
Dosisreduktion

Grad 4

Erstes Auftreten von
Grad-4-Nebenwirkungen

Zweites Auftreten von
Grad-4-Nebenwirkungen oder
Fortbestehen von
Grad-4-Nebenwirkungen nach der
ersten Dosisreduktion

Unterbrechung der Behandlung, bis Grad 0 - 1 vorliegt.
Wiederaufnahme der Dosierung mit 720 mg zweimal taglich (oder 480 mg
zweimal taglich, wenn die Dosis bereits reduziert wurde).

Unterbrechung der Behandlung bis Grad 0 - 1 vorliegt.

Wiederaufnahme der Dosierung mit 480 mg zweimal taglich (oder
dauerhaftes Abbrechen, wenn die Dosis bereits auf 480 mg zweimal taglich
reduziert wurde).

Behandlung dauerhaft abbrechen.

Behandlung dauerhaft abbrechen oder unterbrechen, bis Grad 0 - 1 vorliegt.
Wiederaufnahme der Dosierung mit 480 mg zweimal taglich (oder
dauerhaftes Abbrechen, wenn die Dosis bereits auf 480 mg zweimal taglich
reduziert wurde).

Behandlung dauerhaft abbrechen.
Grad (CTCAE) Empfohlene Dosisanpassungen

Grad 1 oder Grad 2 (tolerierbare) Nebenwirkungen
Cobimetinib Vemurafenib

Cobimetinib-Dosierung von 60 mg

1x taglich beibehalten. Vemurafenib-Dosierung von 960 mg 2 x taglich beibehalten

Grad 2 (nicht tolerierbare) oder Grad 3 Nebenwirkungen, Grad 4 Nebenwirkungen

Cobimetinib Vemurafenib

Unterbrechung der

Behandlung, bis Grad 0-1 vorliegt.
Wiederaufnahme der Dosierung mit
40 mg 1 x taglich.

Unterbrechung der Behandlung, bis Grad 0-1 vorliegt. Wiederaufnahme der
Dosierung mit 720 mg 2 x taglich. Bei Grad 4- Nebenwirkungen:
Wiederaufnahme der Dosierung mit 480 mg 2 x taglich.

Erstes Auftreten

Unterbrechung der Behandlung, bis
Grad 0-1 vorliegt.
Wiederaufnahme der Dosierung mit
20 mg 1 x taglich.

Unterbrechung der Behandlung, bis Grad 0-1 vorliegt. Wiederaufnahme der
Dosierung mit 480 mg 2 x taglich. Bei Grad-4-Nebenwirkungen:
Behandlung dauerhaft abbrechen.

Zweites Auftreten

Dauerhaften Abbruch der

Date Ui eteD Behandlung in Betracht ziehen.

Behandlung dauerhaft abbrechen.
Empfohlene Dosisanpassungen fiir Binimetinib
(bei Anwendung in Kombination mit Encorafenib) bei ausgewdhlten Nebenwirkungen

Hautreaktionen

+ Grad2

+ Grad 3

+ Grad 4
Okuldre Nebenwirkungen

+ Symptomatische Ablésung des retinalen
Pigmentepithels (RPED) (Grad 2 oder 3)

+ Symptomatische RPED (Grad 4) assoziiert
mit verminderter Sehscharfe (Grad 4)

- Netzhautvenenverschluss (RVO)
Kardiale Nebenwirkungen

* Grad 2 linksventrikulare Auswurffraktion (LVEF)
Verringerung oder asymptomatische,
absolute Verringerung der LVEF um mehr als 10 %
im Vergleich zum Ausgangswert auf Werte unterhalb
der unteren Grenze des Normbereichs (LLN)

+ Grad 3 oder 4 LVEF
Verringerung oder symptomatische
linksventrikulare Dysfunktion (LVD)

Rhabdomyolyse /Anstieg der Kreatinkinase (CK)

+ Grad 3 (CK > 5- 10 x Obergrenze des Normbereichs
(ULN)), asymptomatisch

+ Grad 4 (CK > 10x ULN), asymptomatisch

+ Grad 3 oder 4 (CK > 5 x ULN) mit Muskelsymptomen
oder Nierenfunktionsst6érung

Vendse Thromboembolie (VTE)

+ Unkomplizierte tiefe Beinvenenthrombose (TVT)
oder Lungenembolie (LE) < Grad 3

+ LEGrad 4
Abnormale Leberwerte

+ Grad 2 (Aspartat-Amino-Transferase (AST) oder
Alanin-Amino-Transferase (ALT) > 3 x < 5 x ULN)

+ Erstes Auftreten von Grad 3 (AST oder ALT > 5 x ULN
und Bilirubin im Blut > 2 x ULN)

+ Erstes Auftreten von Grad 4 (AST oder ALT > 20 ULN)

+ Erneutes Auftreten von Grad 3
(AST oder ALT > 5 x ULN und Bilirubin im Blut > 2 x ULN)

+ Erneutes Auftreten von Grad 4
(AST oder ALT > 20 ULN)

Interstitielle Lungenerkrankung (ILD) / Pneumonitis

+ Grad2

+ Grad 3 oder Grad 4

Die Behandlung mit Binimetinib sollte fortgesetzt werden.

Wenn sich der Hautausschlag innerhalb von 2 Wochen unter Behandlung verschlechtert
bzw. nicht verbessert, sollte die Behandlung mit Binimetinib bis zum Abklingen auf Grad 0
oder 1 ausgesetzt und danach mit derselben Dosis (bei erstmaligem Auftreten) oder mit
reduzierter Dosis (bei erneutem Auftreten von Grad 2) wieder aufgenommen werden.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte ausgesetzt werden bis zum Abklingen auf Grad 0
oder 1 und danach mit derselben Dosis (bei erstmaligem Auftreten) oder mit reduzierter
Dosis (bei erneutem Auftreten von Grad 3) wieder aufgenommen werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 2 Wochen ausgesetzt und die ophthalmolo-
gische Kontrolle wiederholt werden einschlieBlich Priifung der Sehscharfe.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 sollte die Behandlung mit Binimetinib mit derselben
Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 2 sollte die Behandlung mit Binimetinib mit einer reduzierten
Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung auf Grad 2 eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die LVEF sollte alle 2 Wochen beurteilt werden.

+ Falls asymptomatisch: Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen ausgesetzt
werden. Die Behandlung mit Binimetinib sollte mit reduzierter Dosis wieder aufgenom-
men werden, wenn alle folgenden Kriterien innerhalb von 4 Wochen erfillt sind:

- LVEF >LLN
- Absolute Verringerung im Vergleich zum Ausgangswert betragt 10 % oder weniger

+ Wenn sich die LVEF nicht innerhalb von 4 Wochen normalisiert, sollte Binimetinib
dauerhaft abgesetzt werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Die LVEF sollte alle 2 Wochen bis zur Normalisierung beurteilt werden.

Die Binimetinib-Dosis sollte beibehalten werden und es sollte sichergestellt werden,
dass der Patient ausreichend hydriert ist.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 ausgesetzt
werden.

Es sollte sichergestellt werden, dass der Patient ausreichend hydriert ist.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 ausgesetzt
werden.

+ Bei Normalisierung innerhalb von 4 Wochen sollte die Behandlung mit Binimetinib mit
reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden oder

+ Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden

Die Behandlung mit Binimetinib sollte ausgesetzt werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 sollte die Behandlung mit Binimetinib mit reduzierter
Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die Binimetinib-Dosis sollte beibehalten werden.

Wenn innerhalb von 2 Wochen keine Besserung eintritt, sollte die Behandlung mit
Binimetinib bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf Ausgangswerte pausiert und
danach mit derselben Dosis wieder aufgenommen werden

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen ausgesetzt werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf Ausgangswerte sollte die Behandlung mit
Binimetinib mit reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. Ausgangswerte sollte die Behandlung mit
Binimetinib mit reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.

+ Oder Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Es sollte in Erwagung gezogen werden, Binimetinib dauerhaft abzusetzen.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 sollte die Behandlung mit Binimetinib mit reduzierter
Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn kein Abklingen innerhalb von 4 Wochen erfolgt, sollte Binimetinib dauerhaft
abgesetzt werden.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Empfohlene Dosisanpassungen fiir Binimetinib
(bei Anwendung in Kombination mit Encorafenib) bei sonstigen Nebenwirkungen

Erneut auftretende oder nicht akzeptable
Nebenwirkungen Grad 2

Erstes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 3

Erstes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 4

Erneutes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 3

Erneutes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 4

Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf das Ausgangsniveau sollte die Behandlung
mit Binimetinib mit reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.
Die Behandlung mit Binimetinib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf das Ausgangsniveau sollte die Behandlung
mit Binimetinib mit reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Binimetinib dauerhaft abgesetzt werden.

Oder Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Es sollte in Erwagung gezogen werden, Binimetinib dauerhaft abzusetzen.

Binimetinib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Anfangsdosis

 

Do:

 

150 mg zweimal taglich

1. Dosisreduktion 100 mg zweimal taglich

2. Dosisreduktion 75 mg zweimal taglich

3. Dosisreduktion 50 mg zweimal taglich

Eine Reduktion der Dabrafenib Dosis auf weniger als 50 mg zweimal taglich als Monotherapeutikum oder in der
Kombinationstherapie mit Trametinib wird nicht empfohlen.
Dosisanpassungsschema, basierend auf dem Grad der unerwinschten Ereignisse

 

Grad (CTCAE)

Grad 1 oder
Grad 2 (tolerabel)

Grad 2 (nicht tolerabel)
oder Grad 3

Grad 4

(adverse event, AE)

Empfohlene Dosisreduktion fiir Dabrafenib bei Anwendung als Monotherapie
oder in Kombination mit Trametinib

Fortsetzung der Behandlung und Uberwachung des Patienten, wie klinisch
angezeigt

Unterbrechung der Therapie, bis sich die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert
hat, und Wiederaufnahme der Therapie mit um eine Stufe reduzierter Dosis

Dauerhafter Behandlungsabbruch oder Unterbrechung der Therapie, bis sich
die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert hat, und Wiederaufnahme der Therapie
mit um eine Stufe reduzierter Dosis
Anfangsdosis 150 mg zweimal taglich 2 mg einmal taglich
1. Dosisreduktionsstufe 100 mg zweimal taglich 1,5 mg einmal taglich
2. Dosisreduktionsstufe 75 mg zweimal taglich 1 mg einmal taglich
3. Dosisreduktionsstufe 50 mg zweimal taglich 1 mg einmal taglich

(nur fiir die Kombination)

Eine Reduktion der Trametinib Dosis auf weniger als 1 mg einmal taglich als Monotherapeutikum oder in der Kombinationsthe-
rapie wird nicht empfohlen.

Eine Reduktion der Dabrafenib Dosis auf weniger als 50 mg zweimal taglich als Monotherapeutikum oder in der Kombinations-
therapie wird nicht empfohlen.
Dosisanpassungsschema, basierend auf dem Grad der unerwinschten Ereignisse

(adverse event, AE)

 

Grad (CTCAE)

Grad 1 oder
Grad 2 (tolerabel)

Grad 2 (nicht tolerabel)
oder
Grad 3

Grad 4

Empfohlene Dosisreduktion ftir Dabrafenib und Trametinib als Monotherapie
oder in Kombination

Fortsetzung der Behandlung und Uberwachung des Patienten, wie klinisch
angezeigt

Unterbrechung der Therapie, bis sich die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert
hat, und Wiederaufnahme der Therapie mit um eine Stufe reduzierter Dosis

Dauerhafter Behandlungsabbruch oder Unterbrechung der Therapie, bis sich
die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert hat, und Wiederaufnahme der Therapie
mit um eine Stufe reduzierter Dosis
Dosisreduktion / Behandlungspause oder Therapieabbruch

Dabrafenib (als Monotherapie oder in Kombina- —_ Trametinib (als Monotherapie oder in Kombination mit Da-
tion mit Trametinib) brafenib)

Kutanes Plattenepithelkar-
zinom oder neues primares
Melanom

Uveitis Bei Nichtansprechen auf Lokaltherapie Unter-
brechung und Dosisreduktion um eine Stufe
Nicht-kutane maligne Erkran-

kungen mit RAS-Mutation eR DSO Lng

Behandlungspause bei Temp. 38,5 °C,
Pyrexie bei erneutem Anstieg Dosisreduktion
um eine Stufe

Nierenversagen Unterbrechung bei Kreatinin-Anstieg

Handlungsempfehlungen gemaf Algorithmus zum Manage-
Hautausschlag ment von Hautausschlag, Behandlungspause und Dosismo-
difikation

Wenn LVEF verringert um > 10 % zum Ausgangswert und <
LLN, Behandlungspause und Dosisreduktion um eine Stufe
Bei Grad 3/4 Therapieabbruch

Linksventrikulare Ejektionsfrak-
tion (LVEF)

Retinal vein occlusion (RVO) Therapieabbruch

Retinal pigment epithelial de-

tachment (RPED) Behandlungspause und Dosismodifikation

Aussetzen der Behandlung bei Verdacht; Behandlungsab-

Pneumonitis bruch bei therapiebedingter Pneumonitis

Keine Dosisanpassung bei leichten Storungen

Soon eo LUnG en Bei maBigen bis schweren Stérungen mit Vorsicht anwenden

Keine Dosisanpassung bei leichten bis maBigen Storungen

Nierenfunktionsstérungen . a A A
9 Bei schweren Stoérungen mit Vorsicht anwenden

Behandlungspause Behandlungspause

Diarrhd se . . an . . . .
Nach Sistieren Fortsetzen in bekannter Dosis Nach Sistieren Fortsetzen in um eine Stufe reduzierter Dosis

Behandlungspause und Dosismodifikation siehe | Behandlungspause und Dosismodifikation siehe Fachinfor-

poder NE be ani UnGeD Fachinformation Dabrafenib mation Trametinib
Empfohlene Dosisanpassungen fiir Encorafenib (bei Anwendung in Kombination mit Binimetinib)

ne Encorafenib-Dosis (bei Anwendung in Kombination mit Binimetinib)

 

Anfangsdosis 450 mg einmal taglich
1. Dosisreduktion 300 mg einmal taglich
2. Dosisreduktion 200 mg einmal taglich
Nachfolgende Anpassungen Es liegen nur eingeschrankte Daten beztiglich einer Dosisreduktion auf 100 mg

einmal taglich vor.
Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden, wenn 100 mg einmal taglich
nicht vertragen werden.
Empfohlene Dosisanpassungen fiir Encorafenib
(bei Anwendung in Kombination mit Binimetinib) bei ausgewahlten Nebenwirkungen

Hautreaktionen

+ Grad2

+ Grad 3

+ Grad 4
Palmar-plantares Erythrodysdsthesie-Syndrom (PPES)

+ Grad2

+ Grad 3

Uveitis einschlieBlich Iritis und Iridozyklitis

+ Grad 1-3

+ Grad 4

QTc-Verlangerung

+ QTcF > 500 ms und Veranderung um < 60 ms
im Vergleich zum Wert vor Behandlungsbeginn

+ QTcF > 500 ms und Anstieg um > 60 ms
im Vergleich zum Wert vor Behandlungsbeginn

Abnormale Leberwerte

+ Grad 2 (Aspartat-Amino-Transferase (AST)
oder Alanin-Amino-Transferase (ALT) > 3x-<5x
Obergrenze des Normbereichs (ULN))

- Erstes Auftreten von Grad 3 (AST oder
ALT > 5x ULN und Bilirubin im Blut > 2 x ULN)

+ Erstes Auftreten von Grad 4 (AST oder ALT > 20 ULN)

« Erneutes Auftreten von Grad 3 (AST oder
ALT > 5x ULN und Bilirubin im Blut > 2 x ULN)

+ Erneutes Auftreten von Grad 4 (AST oder ALT > 20
ULN)

Die Behandlung mit Encorafenib sollte fortgesetzt werden.

Wenn sich der Hautausschlag innerhalb von 2 Wochen unter Behandlung verschlechtert
bzw. nicht verbessert, sollte die Behandlung mit Encorafenib bis zum Abklingen auf Grad 0
oder 1 ausgesetzt und danach mit derselben Dosis wieder aufgenommen werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 ausgesetzt
werden und danach mit derselben Dosis (bei erstmaligem Auftreten) oder mit reduzierter
Dosis (bei erneutem Auftreten von Grad 3) wieder aufgenommen werden.

Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte fortgesetzt und untersttitzende MaBnahmen
(z. B. topische Therapie) sollten eingeleitet werden.

Wenn innerhalb von 2 Wochen trotz untersttitzender Behandlung keine Besserung eintritt,
sollte die Behandlung mit Encorafenib bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 ausgesetzt und
danach mit derselben oder einer reduzierten Dosis wieder aufgenommen werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte ausgesetzt, untersttitzende MaBnahmen
(z. B. topische Therapie) eingeleitet und der Patient wochentlich untersucht werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte nach Abklingen auf Grad 0 oder 1 mit derselben
oder einer reduzierten Dosis wieder aufgenommen werden.

Wenn eine Uveitis Grad 1 oder 2 nicht auf eine spezifische (z. B. topische) Augenbehandlung
anspricht oder bei einer Uveitis Grad 3 sollte die Behandlung mit Encorafenib ausgesetzt und
die ophthalmologische Kontrolle innerhalb von 2 Wochen wiederholt werden.

Wenn es sich um eine Uveitis Grad 1 handelt und diese auf Grad 0 abgeklungen ist, sollte die
Behandlung mit derselben Dosis wieder aufgenommen werden.

Wenn es sich um eine Uveitis Grad 2 oder 3 handelt und diese auf Grad 0 oder 1 abgeklun-
gen ist, sollte die Behandlung mit einer reduzierten Dosis wieder aufgenommen werden.

Wenn innerhalb von 6 Wochen keine Besserung eintritt, sollte die ophthalmologische Kont-
rolle wiederholt und die Behandlung mit Encorafenib dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt und eine Nachuntersuchung
mittels ophthalmologischer Kontrolle durchgeftthrt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte ausgesetzt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte mit einer reduzierten Dosis wieder aufgenommen
werden, wenn QTcF < 500 ms.

Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden, wenn die QTc-Verlangerung mehr als einmal
auftritt.

Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte fortgesetzt werden.

Wenn innerhalb von 4 Wochen keine Besserung eintritt, sollte die Behandlung mit
Encorafenib pausiert werden bis zum Abklingen auf Grad 0 oder 1 oder auf Werte vor
Behandlungsbeginn bzw. Ausgangswerte und danach mit derselben Dosis wieder
aufgenommen werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte bis zu 4 Wochen ausgesetzt werden.

+ Bei Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf Ausgangswerte sollte die Behandlung mit
reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Encorafenib dauerhaft abgesetzt werden.

Die Behandlung mit Encorafenib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Bei Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf Ausgangswerte sollte die Behandlung mit
reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Encorafenib dauerhaft abgesetzt werden.

Oder Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.

Es sollte in Erwagung gezogen werden, Encorafenib dauerhaft abzusetzen.

Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Empfohlene Dosisanpassungen fiir Encorafenib
(bei Anwendung in Kombination mit Binimetinib) bei sonstigen Nebenwirkungen

Erneut auftretende oder nicht akzeptable
Nebenwirkungen Grad 2

Erstes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 3

Erstes Auftreten von irgendeiner Nebenwirkung
Grad 4

Erneutes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 3

Erneutes Auftreten von Nebenwirkungen Grad 4

Die Behandlung mit Encorafenib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Bei Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf das Ausgangsniveau sollte die Behandlung
mit reduzierter Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Encorafenib dauerhaft abgesetzt werden.
Die Behandlung mit Encorafenib sollte bis zu 4 Wochen pausiert werden.

+ Bei Abklingen auf Grad 0 oder 1 bzw. auf das Ausgangsniveau sollte die Behandlung
mit reduzierte Dosis wieder aufgenommen werden.

+ Wenn keine Besserung eintritt, sollte Encorafenib dauerhaft abgesetzt werden.

Oder Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Dauerhaftes Absetzen von Encorafenib sollte in Er°wagung gezogen werden.

Encorafenib sollte dauerhaft abgesetzt werden.
Dosis in Prozent bezogen auf die
Ethers aalempro et empfohlene Anfangsdosis

Leukozyten und/oder
Thrombozyten

Leukozyten und/oder
Thrombozyten

Leukozyten

Leukozyten und/oder
Thrombozyten

> 2.000
> 100.000

1.500 — 2.000
80.000 — 100.000

1.000 - 1.500

< 1.000
< 80.000

100 %

75%
50%

Aufschub der Therapie
Gastrointestinale Nebenwirkungen

+ Grad 1 - 2: MaBige Diarrhé oder Kolitis, die entweder

nicht medizinisch beherrschbar sind oder andauern
(5 - 7 Tage) oder wieder auftreten

+ Grad 3-4: Schwerwiegende Symptome
(Bauchschmerzen, starke Diarrhé oder signifikante
Anderungen der Anzahl Stuhlgange, Blut im Stuhl,
gastrointestinale Hamorrhagie, gastrointestinale
Perforation)

Hepatische Nebenwirkungen

+ Grad 1 - 2: MaBige Erhohungen der Transaminasen
(AST oder ALT > 5 bis < 8 x ULN) oder des
Gesamtbilirubins (> 3 bis < 5 x ULN)

+ Grad 3 - 4: Schwerwiegende Erhohungen der
Aspartat-Aminotransferase (AST),
Alanin-Aminotransferase (ALT) oder des
Gesamtbilirubins oder Symptome einer
Hepatotoxizitat

Haut

+ Grad 1 - 2: MaRiger bis schwerer (Grad 3)
Hautausschlag oder groBflachiger/starker Pruritus,
unabhangig von der Atiologie

+ Grad 3 - 4: Lebensbedrohliche Hautausschlage
(einschlieBlich Stevens-Johnson-Syndrom oder
toxischer epidermaler Nekrolyse) oder starker
groBflachiger Pruritus, der die Alltagsaktivitaten
beeintrachtigt oder eine medizinische Intervention
erfordert

Neurologische Nebenwirkungen

+ Grad 1 - 2: MaBige (Grad 2) ungeklarte motorische
Neuropathie, Muskelschwache oder sensorische
Neuropathie (iiber mehr als 4 Tage)

+ Grad 3 - 4: Neudiagnose oder Verschlimmerung einer

schweren sensorischen oder motorischen
Neuropathie

Endokrine Nebenwirkungen

Schwere Nebenwirkungen an den endokrinen Driisen
wie Hypophysitis und Thyreoiditis, die mit einer
Hormonersatztherapie oder einer hochdosierten
immunsupprimierenden Therapie nicht adaquat
kontrolliert werden kénnen

Sonstige Organsysteme

(z.B. Nephritis, Phreumonitis, Pankreatitis,
nicht-infektidse Myokarditis)

+ Dosis aufschieben, bis die Nebenwirkung auf
Grad 1 oder Grad 0 (oder zum Ausgangswert)
zuriickgegangen ist

+ Falls Ruckgang eintritt, Therapie wieder
aufnehmen

+ Falls kein Riickgang eintritt, weiterhin Dosen
bis zum Abklingen der Symptome aufschieben
und danach die Behandlung weiterftihren

+ Ipilimumab absetzen, falls der Ruckgang auf
Grad 1 oder Grad 0 (oder auf den
Ausgangswert) nicht erfolgt.

|pilimumab dauerhaft absetzen bei
immunvermittelten Augenerkrankungen > Grad
2, die nicht auf eine topische immunsuppressive
Therapie ansprechen

|pilimumab dauerhaft absetzen

Die Behandlung dieser Nebenwirkungen kann auch
eine systemische hochdosierte Corticosteroidtherapie
erfordern

Patienten mit schwerer Endokrinopathie (Grad 3/4), die
mit einer Hormonersatztherapie kontrolliert wird, knnen
die Therapie fortsetzen.
Te a esd)
ern cecite|

Immunvermittelte Pheumonitis

Immunvermittelte Kolitis

Immunvermittelte Hepatitis

Immunvermittelte Nephritis
und Nierenfunktionsstorung

Immunvermittelte
Endokrinopathien

Immunvermittelte
Nebenwirkungen der Haut

Andere immunvermittelte
Nebenwirkungen

Pneumonitis Grad 2

Pneumonitis Grad 3 oder 4

Diarrhéd oder Kolitis Grad 2

Diarrhé oder Kolitis Grad 3
— Nivolumab-Monotherapie

— Nivolumab + Ipilimumab
Diarrhé oder Kolitis Grad 4

Erhéhung der Aspartat-Aminotransferase
(AST), Alanin-Aminotransferase (ALT)
oder Gesamtbilirubin Grad 2

Erhéhung von AST, ALT, oder Gesamt-
bilirubin Grad 3 oder 4

Kreatinin-Erhohung Grad 2 oder 3

Kreatinin-Erhohung Grad 4

Symptomatische Grad 2 oder 3
Hypothyreose, Hyperthyreose,
Hypophysitis

Grad 2 Nebenniereninsuffizienz
Grad 3 Diabetes

Grad 4 Hypothyreose

Grad 4 Hyperthyreose

Grad 4 Hypophysitis

Grad 3 oder 4 Nebenniereninsuffizienz
Grad 4 Diabetes

Hautausschlag Grad 3

Hautausschlag Grad 4

Stevens-Johnson Syndrom (SJS) oder
toxische epidermale Nekrolyse (TEN)

Grad 3 (erstes Auftreten)
Grad 3 Myokarditis

Grad 4 oder wiederauftretender Grad 3;
persistierender Grad 2 oder 3 trotz Be-
handlungsmodifikation; Falle, in denen
die Corticosteroiddosis nicht auf 10 mg
Prednison oder das entsprechende
Aquivalent pro Tag reduziert werden kann

Behandlungsmodifikation

Dosis(en) aufschieben bis sich die Symptome zurtickgebildet
haben, radiologisch erkennbare Veranderungen sich gebessert
haben und die Behandlung mit Corticosteroiden beendet ist

Setzen Sie die Behandlung d

jauerhaft ab

Dosis(en) aufschieben bis sich die Symptome zurtickgebildet ha-

ben und die Behandlung mi
beendet ist

Corticosteroiden, falls erforderlich,

Dosis(en) aufschieben bis sich die Symptome zurtickgebildet ha-

ben und die Behandlung mi
Setzen Sie die Behandlung d

Setzen Sie die Behandlung d

Corticosteroiden beendet ist
jauerhaft ab

jauerhaft ab

Dosis(en) aufschieben bis die Laborwerte auf den Ausgangswert
zurtickgegangen sind und die Behandlung mit Corticosteroiden,

falls erforderlich, beendet is

Setzen Sie die Behandlung d

jauerhaft ab

Dosis(en) aufschieben bis das Kreatinin auf den Ausgangswert

zurtickgegangen ist und die
Corticosteroiden beendet is

Setzen Sie die Behandlung d

Behandlung mit

jauerhaft ab

Dosis(en) aufschieben bis sich die Symptome zurtickgebildet
haben und die Behandlung mit Corticosteroiden (falls ndtig bei
Symptomen akuter Entztindung) beendet ist. Die Behandlung

mit Nivolumab sollte beglei
fortgefiihrt werden, sofern k

Setzen Sie die Behandlung d

end zur Hormonersatztherapie*
eine Symptome auftreten

 

jauerhaft ab

Dosis(en) aufschieben bis sich die Symptome zurtickgebildet ha-

ben und die Behandlung mi

Setzen Sie die Behandlung d
Setzen Sie die Behandlung d

Dosis(en) aufschieben

Setzen Sie die Behandlung d

Setzen Sie die Behandlung d

Corticosteroiden beendet ist

jauerhaft ab

jauerhaft ab (siehe Abschnitt 4.4)

jauerhaft ab

 

jauerhaft ab
Jegliche Nebenwirkung Grad 1 (leicht)

+ Pneumonitis Grad 2 (mittelschwer)

+ Symptomatische Hypophysitis

+ Nephritis Grad 2 (mittelschwer)

+ Kolitis Grad 2 oder 3 (mittelschwer oder schwer)

+ Endokrinopathien Grad 3 oder 4 (schwer oder
lebensbedrohlich)

Hepatitis assoziiert mit
+ AST oder ALT > 3 bis 5 x obere Normgrenze oder
+ Gesamtbilirubin > 1,5 bis 3 x obere Normgrenze

Hepatitis assoziiert mit

+ AST oder ALT > 5 x obere Normgrenze oder

+ Anstieg der AST oder ALT um = 50% gegeniiber
Baseline tiber = 1 Woche bei Patienten mit
Lebermetastasen und bereits bei Therapiebeginn

moderat (Grad 2) erhéhten AST- oder ALT-Werten
oder

+ Gesamtbilirubin > 3 x obere Normgrenze

+ Pneumonitis Grad 3 oder 4 (schwer oder
lebensbedrohlich) oder rezidiviert Grad 2
(mittelschwer)

+ Kolitis Grad 4 (lebensbedrohlich)

+ Nephritis Grad 3 oder 4 (schwer oder
lebensbedrohlich)

+ _Infusionsbedingte Reaktion Grad 3 oder 4 (schwer
oder lebensbedrohlich)

+ Jegliche Nebenwirkung Grad 4 (lebensbedrohlich),
mit Ausnahme von Endokrinopathien, die mittels
Hormonsubstitution kontrolliert sind

Hypothyreose
(Bei anderen Schilddrtisenfunktionsst6rungen ist unter
Berticksichtigung des Schweresgrads wie oben
beschrieben vorzugehen

 

Diabetes mellitus Typ 1

Supportive Behandlung

Unterbrechung der Therapie und Gabe von
Kortikosteroiden

Klingt die Nebenwirkung auf < 1 ab,
die Kortikosteroide tiber einen Zeitraum von
mindestens 1 Monat ausschleichen

Dauerhaftes Absetzen von Pembrolizumab

Kann ohne Unterbrechung der Therapie mit
Pembrolizumab und ohne Gabe von
Kortikosteroiden mittels Substitution therapiert
werden.

Gabe von Insulin und bei Hyperglykamie Grad
3 (schwer) Unterbrechung der Therapie bis der
Stoffwechsel unter Kontrolle ist.

Fortsetzung der Therapie mit Pembrolizumab und
Uberwachung des Patienten

Wiederaufnahme der Therapie mit Pembrolizumab

innerhalb von 12 Wochen nach der letzten Dosis

Pembrolizumab wenn

+ die Nebenwirkung bei Grad 0-1 bleibt und die
Kortikosteroid-Dosis auf < 10 mg Prednison oder eines
entsprechenden Aquivalents pro Tag reduziert wurde

+ bei Patienten deren Endokrinopathie Grad 3 oder 4
(schwer oder lebensbedrohlich) auf Grad < 2
abgeklungen und - falls angezeigt — mittels
Hormonsubstitution kontrolliert kann eine
Wiederaufnahme nach Ausschleichen der
Kortikoid-Behandlung (falls bendtigt) erwogen werden

Dauerhaftes Absetzen von Pembrolizumab wenn

+ die Therapiebedingte Toxizitat nicht innerhalb von 12
Wochen nach der letzten Gabe auf Grad 0-1 abklingt

+ die Kortikosteroid-Dosis nicht innerhalb von
12 Wochen auf < 10 mg Prednison oder eines
Aquivalents pro Tag verringert werden kann

+ eine weitere Episode jeglicher Grad > 3
immunvermittelten Nebenwirkung auftritt
: arty
(mg/m2/Tag)

Reduzierung aufgrund friiher aufgetretener

ll ey Toxizitat
0 150 Dosierung wahrend Zyklus 1
1 200 Dosierung wahrend Zyklen 2 - 6, sofern keine

Toxizitat auftrat
CTI ested)
Temozolomid um
1 Dosierungsstufe

Toxizitat

Absolute Zahl der neutro-

9,
philen Granulozyten Sa Oi
Thrombozytenzahl < 50 x 10°/I
CTC nicht-hamatologische
Toxizitat (auBer Alopezie, CTC Grad 3

Ubelkeit, Erbrechen)

Absetzen von Temozolomid

 

Dosierungsstufe -1 (100 mg/m?) flhrt noch
immer zu inakzeptabler Toxizitat

Die gleiche Grad 3 nicht-hamatologische
Toxizitat (auBer Alopezie, Ubelkeit, Erbre-
chen) tritt auch nach Dosisreduktion auf.

CTC Grad 4

Dosierungsstufe -1 (100 mg/m?) flhrt noch
immer zu inakzeptabler Toxizitat

Die gleiche Grad 3 nicht-hamatologische
Toxizitat (auBer Alopezie, Ubelkeit, Erbre-
chen) tritt auch nach Dosisreduktion auf.
Se a

Anfangsdosis 2 mg einmal taglich
1. Dosisreduktion 1,5 mg einmal taglich
2. Dosisreduktion 1 mg einmal taglich
3. Dosisreduktion 2 mg einmal taglich

Eine Reduktion der Trametinib-Dosis unter 1mg einmal taglich wird wieder fiir die Monothera-
pie noch in Kombination mit Dabrafenib empfohlen.
Grad (CTCAE)

Grad 1 oder
Grad 2
(tolerabel)

Grad 2 (nicht
tolerabel) oder
Grad 3

Grad 4

Empfohlene Dosisanpassungen fir Trametinib

bei Anwendung als Monotherapie oder in Kombination mit Dabrafenib

 

Fortsetzung der Behandlung und Uberwachung des Patienten, wie klinisch
angezeigt.

Unterbrechung der Therapie, bis sich die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert
hat, und Wiederaufnahme der Therapie mit um eine Stufe reduzierter Dosis.

Dauerhafter Behandlungsabbruch oder Unterbrechung der Therapie, bis sich
die Toxizitat auf Grad 0 bis 1 verbessert hat, und Wiederaufnahme der
Therapie mit um eine Stufe reduzierter Dosis.
CHET MCE)

Fertilitat

Vor Therapiebeginn

 

 
 

Fertilitatserhalt

    

+ Aufklarung und
Beratungsgesprach

+ Bei Wunsch:
fertilitatserhaltende
MaBnahmen anbieten
und durchfthren

+ KostenUbernahme prufen

Teratogenitat

Wahrend Therapie

Heilungschancen
verbessern

Vv

Theoretisches Risiko
teratogener Effekte nach
Therapie ausschlieBen

+ Sichere Kontrazeption
gemaR Fachinformation

« ,Sicherheitsintervall”

+ Sichere Kontrazeption
nach Therapie fur
mehrere Monate
fortsetzen (> Zeitraum
siehe Fachinformation)

+ Expertenkonsens:
Bei bestehender
Schwangerschaft
sollte keine adjuvante
Melanomtherapie
begonnen werden

therapie: Was ist in welcher Phase wichtig?

 

Fertilitat

Nach Therapie

 

Vv

 
  
  
 
 

Kinderwunsch erfillen

+ Nach Sicherheitsintervall
(siehe links) kann die
Kontrazeption abgesetzt
werden; bei Kinderwunsch
Beratung hinsichtlich des
individuellen Rezidivrisikos

+ Bei Bedarf: gaf.

Untersttitzung durch
reproduktions-medi-
zinische MaBnahmen

 
ere erm mee eta)

 

re re eel hg

Gunstige Prognose?

v

Zukiinftige Schwangerschaft mit Falls nicht:
Gesundheit der Patientin vereinbar? eher keine
vy —> — fertilitats-

erhaltenden
Hohes Risiko einer Infertilitat?

MaRBnahmen
K6nnen fertilitatserhaltende MaBnahmen
mit niedrigem Risiko unternommen werden?
l
Zeitfenster Zeitfenster Zeitfenster Zeitfenster Zeitfenster | Radiotherapie
< 1 Woche 2 Wochen 3 Wochen 1 Woche 2,5 Wochen des Beckens
Niedriges Risiko fur
ovarielle Metastasierung /
maligne Zellen
GnRH Ovarielle Wiederholte Einfrieren Einfrieren von Ovarielle
. : . . . von Ovarial- Gewebe + ws
Agonisten Stimulation Stimulation Transposition

gewebe Stimulation
 

 

Intrauterinpessar
oder
hormonelle
Kontrazeption

und zusatzliche
Barrieremethode

 

Wahrend der
adjuvanten
Melanomtherapie
und
bis mind.

16 Wochen
danach

 

Wahrend der
adjuvanten
Melanomtherapie
und
bis mind.

5 Monate
danach

 

Wahrend der
adjuvanten
Melanomtherapie
und
bis mind.

4 Monate
danach

 

 

Aufgrund der unklaren Datenlage kann die Anwendung von Barrieremethoden
empfohlen werden.

 
Nachsorge

 

eye et ta tnt} Lymphknoten- Bildgebende
Untersuchung Teeter ey i} Untersuchungen
Crd
Ee Ee ee
IA 6 12 12 - - - - = = = - -
IB-IIB 3 6 6-12 o** - = 3 - = = - -
lc-Iv* 3 3 6 3 6 - 3 6 - 6 - -

* — fir RO-resezierte Stadien
** nur bei korrektem pathologischem Staging mittels Wachterlymphknoten-Biopsie, sonst wie IIC

** CT, PET/CT, MRI
50-80 ml/min: 6 mg
30-50 ml/min: 4 mg

50-80 ml/min: <30 ml/min: 2 mg

Dosisanpassung 25 % 30-50 ml/min:
Peet oz 12-50 ml/min: Poona Bei einer Dosierung
(Kreatinin- aes ye . <30 ml/min: wee uals} pat ist
iene) <12 ml/min: 800 mg/d bis zu einer

-50 % Creatinin-Clearance von

30 ml/min keine
Anpassung erforderlich

Dosierung 50 mg/d:
30-50 ml/min: 50 mg/2d
<30 ml/min: 50 mg monatl.

Bei einer Dosierung
von 150 mg monatl. ist
bis zu einer
Creatinin-Clearance von
30 ml/min keine
Anpassung erforderlich

Dosisanpassung bei einer
Creatinin-Clearance von bis
30 ml/min nicht erforderlich

<30 ml/min:
nur Anwendung nach

Nutzen-Risiko-Abwagung

maximale

Infusionsgeschwindigkeit

60 mg/h empfohlen

50-60 ml/min: 3,5 mg
40-49 ml/min: 3,3 mg
30-39 ml/min: 3,0 mg

Nicht erforderlich
 

Uberlebenskurve fiir das Ereignis-freie Uberleben (Metaanalyse)

 

   
  
 
  
 

 

 

 

 

 

 

o 1 #2 3 4 5 6 7 8 9 10 11+ Jahre
100
90
80
pm
a
& 70
ou
<
<=
°
© 60
ov
g
<
na
3
e 50
.
uv
7
e€
2
3 40
zg 31,2%
o
2 30,6%  95%SD1,6
& BO —- — g (logrank
2 285% 28,1 9 2P= 0.0003)
20
- IFN (% + s.d.)
10 (D -kein IFN (% + s.d.)
0
o 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 114 Jahre

Ereignisse/Personen-Jahre:
Behandlung

IFN 1268/2733 449/1881 204/1559 111/1307 57/1062 45/816 26/626 17/467 7/333 8/246 14/685
kein IFN 1007/1779 301/1179 133/959 71/823 35/703 25/582 25/473 6/332 13/217 3/157 7/507
Gesamtiiberleben
Wahrscheinlichkeit

 

     
  
 
 

no Behandlung Gesamt Verfehlt —Zensiert Median

— ap 413 347 66 11,3
— CPS 410 345 65 11,1

09
08

0,7
Log-Rank-Test P = 0,86

  

0.6

05

oA

0,3

0,2

01

 

10 20 30 40 50 60

Zeit (Monate)

CP = Carboplatin/Paclitaxel
CPS = Carboplatin/Paclitaxel/Sorafenib
 

Progressionsfr:

1.0 Behandlung Gesamt  Verfehlt Zensiert Median

09 — @P 412 394 18 4,2
ne GES) 409 385 24 49

08

0,7

0.6 Log-Rank-Test P = 0,09

Progressionsfreies Uberleben
Wahrscheinlichkeit

 

10 20 30 40 50

Zeit (Monate)

CP = Carboplatin/Paclitaxel
CPS = Carboplatin/Paclitaxel/Sorafenib
ye tutehe hare csat tit]

Dexamethason 20 mg oral* oral: ca. 12 und 6 Stunden
oder i. v.** i. v.: 30 bis 60 Minuten

Diphenhydramin*** 50 mgi.v. 30 bis 60 Minuten

Cimetidin 300 mgi.v. . .

oder Ranitidin 50 mgi.v. Bob eOMinuten

* 8-20 mg bei KS-Patienten

**  intravends

** oder ein dquivalentes Antihistaminikum, z. B. 10 mg Chlorphenamin,
30 bis 60 Minuten vor der Paclitaxel-Gabe i.v. verabreicht
Ereignisfreies Uberleben (EFS)

        

  

 

 

Nach 2 Jahren Nach 5 Jahren Nach 2 Jahren Nach 5 Jahren
HR = 0,546 (0,312; 0,954) HR = 0,692 (0,484; 0,990) HR = 0,496 (0,272; 0,905) HR = 0,592 (0,398; 0,882)
p = 0,031 p = 0,043 p = 0,020 p = 0,009

s 6 . cE :

3 10 : en : 3 to : Clodronat -

5 = : a n= 352 %

2 . 2 . .

a) . ° ad e .
wn wn

® : : 8 : 5

2 0,8 5 5 @ 0,8 5 5

a . . G . .

te . . = . .

POL . . a . .

o O . o . .

i 0,6 . . i 0,6 : :

0 T t T T + 0 T t 1 T t

0 il 2) 3 4 5 0 al 2 3 4 )

Zeit (Jahre) Zeit (Jahre)
Haufigkeit von Knochenmetastasen Haufigkeit von Knochenmetastasen

(alle Patienten) (Stadium II/TIII Patienten)
Gesamtiiberleben (OS)

  
 
 

 
       

 

 

Nach 10,5 Jahren Nach 10,5 Jahren
HR = 0,768 (0,591; 0,999) HR = 0,743 (0,558; 0,989)
p = 0,048 p = 0,041
S : $ Clodronat : 5 : : Clodronat :
2 1,0 . - . 2 1,0 ee ne .
gt ‘ * n= 98/530 : 3 s * n= 82/352
5 08 ) * © 0,8 . .
S| . . . a . .
ra US ‘ : Placebo é = 06 . : Placebo :
S 0,4 9 * n= 129/539 5 S 0,4 ad * n= 110/357 g
3 od
© 0,2 5 5 5 © 0,2 5 5 .
0 tt at 0 ++.) 4) 1
2S aS Se 7S oO TT 0 12 3 4 5 6 7 8 9 10 il
Zeit (Jahre) Zeit (Jahre)

Gesamttiberleben (alle Patienten) Gesamttiberleben (Stadium II/ III Patienten)
Wirksamkeit bei nicht vorbehandelten Patienten

PENT Rl]
py <1] Xa |

Pry)
n= 187

(BREAK-3 Studie, 25. Juni 2012)

pea]
Peel th Pd

 

Progressionsfreies Uberleben

Median, Monate 5,1 (4,9; 6,9) 2,7 (1,5; 3,2)

(95 %-Kl)
5 0,30 (0,18; 0,51)
HR (95 %-Kl) P< 0,0001

Gesamt-Ansprechrate*

% (95 %-Kl) 53 (45,5; 60,3) 19 (10,2; 30,9)

Dauer des Ansprechens

n=99
5,6 (4,8; NR)

n=12
NR (5,0; NR)

Median, Monate
(95 %-Kl)

6,9 (5,2; 9,0) 2,7 (1,5; 3,2)

0,37 (0,24; 0,58)
P< 0,0001

59 (51,4; 66,0) 24 (14; 36,2)
n=110 n=15
8,0 (6,6; 11,5) 7,6 (5,0; 9,7)

Abkiirzungen: KI: Konfidenzintervall; DTIC: Dacarbazin; HR: Hazard Ratio; NR: nicht erreicht

® als bestatigte Komplett- oder Teilremissionen definiert.
 

Kaplan-Meier-Kurven des Gesamtiberlebens bei Patienten der BREAK-3 Studie

 

—— Dabrafenib
—— Dacarbazin

Gesamtiiberleben

 

0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22
Zeit ab Randomisierung (Monate)

Anzahl unter Risiko
Dabrafenib 187 185 184 181 171 166 156 148 143 141 133 131124115106 95 78 50 25 13 6 1 1
Dacarbazin 63 60 57 56 55 52 49 46 44 42 37 37 33 29 2722 16 8 6 2 1 1.0
 

Daten zur Wirksamkeit bei Patienten mit Hirnmetastasen (BREAK-MB-Studie)

LCase. lela oe) Lelia ow.\
we) ah} n=15

Intrakranielle Gesamtansprechrate, % (95 %-Kl)?

39 % (28,0; 51,2) 31% (19,9; 43,4) .
P< 0,001" P<0,001° LON
Dauer des intrakraniellen Ansprechens, Median, Monate (95 %-KI)

n=29 n=20 n=1
4,6 (2,8; NR) 6,5 (4,6; 6,5) 2,9 (NR; NR)

Gesamtansprechrate, % (95 %-KI)?
38 % (26,8; 49,9) 31% (19,9; 43,4) 0 (0; 21,8)

Dauer des Ansprechens, Median, Monate (95 %-KI)

n=28 n=20 NA
5,1 (3,7; NR) 4,6 (4,6; 6,5)
Progressionsfreies Uberleben, Median, Monate (95 %-KI)
3,7 (3,6; 5,0) 3,8 (3,6; 5,5) 1,9 (0,7; 3,7)
Gesamtiiberleben, Median, Monate (95 %-KI)
Median, Monate 7,6 (5,9; NR) 7,2 (5,9; NR) 3,7 (1,6; 5,2)

Abkiirzungen: KI: Konfidenzintervall; NR: nicht erreicht; NA: nicht anwendbar
a Bestatigtes Ansprechen.

Gesamtpopulation aller behandelten Studienteilnehmer
BRAF V600E (Primar) 2) YUAN Tele) 6

Kohorte B
mE)

22 % (6,4; 47,6)

n=4
3,8 (NR; NR)

28 % (9,7; 53,5)

n=5
3,1 (2,8; NR)

3,6 (1,8; 5,2)

5,0 (3,5; NR)

b Diese Studie wurde konzipiert, um bei Studienteilnehmern mit der BRAF-V600E-Mutation die Null-Hypothese einer OIRR < 10 %
(basierend auf historischen Ergebnissen) entweder zu unterstiitzen oder zugunsten der Alternativ-Hypothese einer OIRR = 30 %

abzulehnen
 

Uberlebe

 

Kaplan-Meier-Kurven zum Gesa r die Studie MEK115306 (ITT-Population)

 

 

1.0 Dabrafenib + Trametinib ===
. Dabrafenib + Placebo —

09

08

07

06

0.5

 

 

Anteil lebend

0.4

 

03 Dabrafenib + Dabrafenib +
Trametinib (n= 211) | Placebo (n= 212)

 

02 Gesamt-Uberleben 12. Januar 2015

 

 

 

 

 

 

 

 

Zahl der Ereignisse (%) 99 (47 %) 123 (58 %)
mi Medianes OS (Monate) 25,1 18,7
Hazard-Ratio, adjustiert (95 %-KI) 0,71 (0,55; 0,92)
00 p-Wert, Log Rank stratifiziert 0,011

 

 

(Anzahl unter Risiko
Dabrafenib+Trametinib} 211 208 200 187-174 159 144 «#9135 «(124 ~=«112 106 103 88. 53 21 3
Dabrafenib+Placebo| 212 206191 17: 159 147138127111 104 95, 88. 70 42 10 2 1

T T t T T T T T T T
0 2 4 6 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32

 

 

 

Zeit ab Randomisierung (Monate)
RFS-Parameter

Zahl der Ereignisse, n (%)
Rezidiv

Rezidiv mit Fernmetastasen
Tod

Median (Monate)

(95 %-Kl)

Hazard Ratio!

(95 %-Kl)

p-Wert?

1-Jahres-Rate (95 %-Kl)
2-Jahres-Rate (95 %-Kl)
3-Jahres-Rate (95 %-K!)

Dabrafenib +
Trametinib
N=438
166 (38 %)
163 (37 %)
103 (24 %)
3(< 1%)
NE
(44,5; NE)
047
(0,39; 0,58)
1,53x104
0,88 (0,85; 0,91)
0,67 (0,63; 0,72)
0,58 (0,54; 0,64)

" Die Hazard Ratio wird nach dem stratifizierten Pike-Modell ermittelt

? Der p-Wert wird nach dem zweiseitigen, stratifiz.

Placebo
N=432

248 (57 %)
247 (57 %)
133 (31 %)
1(<1%)
166
(12,7; 22,1)

0,56 (0,51; 0,61)
0,44 (0,40; 0,49)
0,39 (0,35; 0,44)

ten logrank-Test ermittett (Stratifizierung nach

Krankheitsstadium (IIIA bzw. IlIB bzw. IIIC) und BRAF-V600-Mutationstyp (V600E bzw. V600K)).

Ni

 

einschatzbar (not estimable).
 

Zeitpunkt des

rl yellow
Placebo
(n= 212)

 

Ergebnisse zur Wirksamkeit aus der Studie MEK115306 (COMBI-d)

Pe yeu des
Placebo
(n = 212)

Pry ee

Ae | 26. August 2013 12. Januar 2015

Pru iacy
PFS?

Progression
oder Tod,
n (%)

Medianes PFS
(Monate) (95 %-Kl)

Hazard Ratio
(95 %-Kl)

p-Wert

ORR?
(95 %-Kl)

Differenz ORR
(95 %-Kl)

p-Wert

DoR‘(Monate)
Median
(95 %-Kl)

102 (48) 109 (51)
9,3 88
(7,7; 11,1) (5,9; 10,9)
0,75
(0,57; 0,99)

0,035
67 51
(59,9; 73,0) (44,5; 58,4)
15°
(5,9; 24,5)

0,0015
9,24 10,24
(7,4; NR) (7,5; NR)

139 (66) 162 (76)
11,0 88
(8,0; 13,9) (5,9; 9,3)
0,67
(0,53; 0,84)
< 0,001
69 53
(61,8; 74,8) (46,3; 60,2)
15°
(6,0; 24,5)

0,0014
12,9 10,6
(9,4; 19,5) (9,1; 13,8)

a — Progressionsfreies Uberleben (,,Progression-free survival”) (nach Einschatzung der Priifarzte)

b - Gesamt-Ansprechrate (,,Overall response rate”) = Komplettremission + Teilremission

c- Dauer des Ansprechens (Duration of Response“)
d- Zum Berichtszeitpunkt hielt das Ansprechen nach Einschatzung der Priifarzte in der Mehrzahl der Falle (= 59%) noch an
e- Berechnete Differenz in der Gesamt-Ansprechrate, basierend auf den nicht gerundeten Ergebnissen der Gesamt-Ansprechraten

NR= Nicht erreicht
Ergebnisse zur Wirksamkeit aus der Studie MEK116513 (COMBI-v)

Pr ei ecto} Vemurafenib
(LY) (n = 352)
PFS?

Progression oder Tod, 166 (47) 217 (62)
n (%)

Medianes PFS (Monate) 11,4 7,3
(95 %-Kl) (9,9; 14,9) (5,8; 7,8)

Hazard Ratio 0,56
(95 %-Kl) (0,46; 0,69)

p-Wert < 0,001

ORR? 226 (64) 180 (51)
(95 %-Kl) (59,1; 69,4) (46,1; 56,8)

Differenz ORR 13
(95 %-Kl) (5,7; 20,2)

p-Wert 0,0005

DoR‘(Monate)
Median
(95 %-Kl)

13,8 75
(11,0; NR) (7,3; 9,3)

a — Progressionsfreies Uberleben (,Progression-free survival”) (nach Einschatzung der Priifarzte)
b - Gesamt-Ansprechrate (,,Overall response rate”) = Komplettremission + Teilremission

c — Dauer des Ansprechens (,Duration of Response")

NR = Nicht erreicht
Dey Eater Ate Lacer ira tak Cr] berleben fii MEK116513

 

 

   

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

10 Vemurafenib —_—
Dabrafenib+Trametinib, ——
09
08
07
oO 06
ec
o
a
ou
= 05
‘G
£
ic
Sos
Neen TH
03
Dabrafenib + Vemurafenib
Trametinib (n = 352) (n = 352)
024 | Gesamt-Uberleben 13. Marz 2015
Zahl der Ereignisse (%) 155 (44 %) 195 (55 %)
0.1 Medianes OS (Monate) 25,6 18,0
Hazard-Ratio, adjustiert (95 %-KI) 0,66 (0,53; 0,81)
0.0 p-Wert, Log Rank stratifiziert < 0,001
[Anzahl unter Risiko
Vemurafenib] 352 341 315 286 252 231 201 187 #166 152 129 88 46 28 7
Dabrafenib+Trametinib]| 352 __342_—«336_—311.—S— 286260245230 217,-—s198_ 173,128 B38 16 5
} 2 4 6 é 0 2 4 6 1% 20 2 4 2% 2 30

Zeit (Monate)
Progressionsfreies Uberleben

Sensitivitats-gerichtete

 

 

— 100 Kombinations-Chemotherapie
& (n= 122)

<

a === DTIC Monochemotherapie (n = 122)
2 75

3 p=0,48
>

wa

zal

£ 50

a

c

AO)

a

g 25

a

2

a

0
T T T T T
0 10 20 30 40
Monate nach Einschluss

unter Risiko
ChemoSens 122 27 10 6 3 3 3 24 o 0 oO

Control 122 24 11 6 4 4 3 3 2 2 2 1
 

 

100 Sensitivitats-gerichtete
Kombinations-Chemotherapie
(n= 122)
= 5 ==== DTIC Monochemotherapie (n = 122)
3 p=0,64
xe
=
@
2
J
2
E
a
o
0
0 10 20 30 40 50 60
Monate nach Einschluss
unter Risiko
ChemoSens 122 67 35 14 io 6 4 1 1 7 1 1

Control 122 72 31 16 12 5 3 1 oO 0 0 oO
Skelettbezogene Komplikationen (SRE, Skeletal Related Events)

Studie 1* Studie 2** Studie 3*

  

    
      

     
    

1,0
0,8
0,6

0,4 0,4 0,4
02 Zoledronsaure 02 Zoledronsaure 02 Zoledronsaure
b n= 1020 A n = 890 fi n=951
04 1 T 1 1 1 04 1 1 1 1 1 04 1 T 1 1 1
0 6 12 18 24 30 0 6 12 18 24 30 0 6 12 18 24 30

Zeit (Monate) Zeit (Monate) Zeit (Monate)

1,0
0,8
0,6

Denosumab
n= 950

Denosumab 1,0
n = 886 0,8

0,6

Denosumab
n= 1026

  
      

 

Anteil der Patienten ohne
Auftreten eines SRE in der Studie

* statistisch signifikante Uberlegenheit; ** statistisch signifikante Nicht-Unterlegenheit
Zoledronsaure 4 mg q4w; Denosumab 120 mg q4w
kelt des progressionsfrelen Uberlebens (%)

 

Wabrschel

Patienten unter:

COMBO 450
ENCO 300

Vernurafenib

 

100

   
  
   
 
    
   

COMBO _ENCO300_Vemurafenib

Medianes PFS 149 96 73
(Monate)

80

70

ENCO 300
Vernurafenib

0 2 4 6 8 W 12 4 16 18 2 2 2 26 2%
Zeit (Monate)

192 171 151 128 107 92 87 70 57 4 2% 16 4 0
194 162 125 99 Bf 71 68 55 41 28 17 1 1
191 49 101 75 56 45 36 32 23 18 13 1 4 3 0
lichkelt des Gesamtuberlebens (%)

 

Wabrschel

Patienten unter:

COMBO 450
ENCO 300

Vernurafenib

 

 

 
  
  
  
   

COMBO 450 _ENCO300_Vemurafenib

MedianesOS 336 25 169
(Monate)

80

70

50

40
ENCO 300

30 Vemurafenib

0 4 8 12 1% 2 2 2% 32 3 4 44 48

Zeit (Monate)

 

192 185 172 144 129 117 108 100 89 57 23 2 0
194 178 151 133: «15 98-8687 16
191 176 155 115 94 84 77 685, 4 2 0

es
 

Uberlebenskurve fiir das Ereignis-freie Uberleben (Metaanalyse)

 

   
  
 
  
 

 

 

 

 

 

 

o 1 #2 3 4 5 6 7 8 9 10 11+ Jahre
100
90
80
pm
a
& 70
ou
<
<=
°
© 60
ov
g
<
na
3
e 50
.
uv
7
e€
2
3 40
zg 31,2%
o
2 30,6%  95%SD1,6
& BO —- — g (logrank
2 285% 28,1 9 2P= 0.0003)
20
- IFN (% + s.d.)
10 (D -kein IFN (% + s.d.)
0
o 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 114 Jahre

Ereignisse/Personen-Jahre:
Behandlung

IFN 1268/2733 449/1881 204/1559 111/1307 57/1062 45/816 26/626 17/467 7/333 8/246 14/685
kein IFN 1007/1779 301/1179 133/959 71/823 35/703 25/582 25/473 6/332 13/217 3/157 7/507
Gesamtiiberleben in MDX010-20

a 3 mg/kg nlp
= 137 = 136

Median Monate (95 % Cl) 10 Monate (8,0 - 13,8) 6 Monate (5,5 - 8,7)
Uberlebensrate nach 1 Jahr % (95 % Cl) 46 % (37,0 - 54,1) 25 % (18,1 - 32,9)
Uberlebensrate nach 2 Jahren % (95 % Cl) 24 % (16,0 - 31,5) 14 % (8,0 - 20,0)

a gp100-Peptid-Vakzine ist eine experimentelle Kontrolle.
Gesamtiberleben unter Ipilimumab 3 mg/kg - gepoolte Analyse

 

 

10 5 3,0
mg/kg
0.8 7
cai
2
i=
= 06 -
<
o
2
4
=
2 o4-
eo .
=
—
6
uw
o
0.2 7
0.0 +
T T T T T T T T T T T
0 12 24 36 48 60 72 84 96 108 120
Zeit (Monate)

 

Anzahl unter Risiko
3,0
mg/k

 

965 429 127 73 41 29) 28 12 8 4 0

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 
Gesamtiberleben (primare Analyse; gepoolt aus Phase-2-und-Phase-3-Studien)

 

— Ipilimumab

08 5

0.6 7

Gesamtiiberleben (Anteil)

0.2 7

 

 

 

T T T T T T T T T T
0 12 24 36 48 60 72 84 96 108 120

Zeit (Monate)

Anzahl unter Risiko
Ipilimumab 1,861 839 370 254 192 170 120 26 15 5 0
Progressionsfreies Uberleben

100 === |pi plus gp100
® ® ® Censored

 
     

90 4
2 oy} cesses Ip
3 Or x xX Censored
@
3 4 === gp100
w
s | 888 Censored
a 40 +
Ao
“ 30-
s i
5 204 ih,
a Le 1

104 Tee ee

‘nh a
0 .-—-—-—-——— —

 

 

T T T T T T T T
0 4 8 12 16 20 24 28 32 36 40 44 48 52

Monat

Anzahl unter Risiko

Ipiplusgp100 403 85 52 27 17 14 10 8 5 4 2 2 +41 ~«~0
Ipi 137 37. 26 17 «+13 «10 ~=«©10 9 6 4 2 1 0 0
gp100 136 «18 7: 5 3 2 2 2 1 0 0 0 0 0
Anzahl unter Risiko

Minimale Nachbeobac!

eXoMN Ceyar-1

    
 

  

 

58% Nivolumab plus ipilimumab

 

Nivolumab plus ipilimumab 314

Nivolumab

Ipilimumab

Nivolumab
Ipilimumab
1
1
1
1
1
T T T T T T T T T T T T T T T T T
0 3 6 9 12 15 18 ay 24 27 30 33 36 39 42 45 48
Zeit (Monate)
292 265 247 226 221 209 200 198 192 186 180 slide 131 27 3 0
316 292 265 244 230 213 201 191 181 i175) 171 163 156 120 28 oO 0
315 285 253 227 203 181 163 148 135 128 117 107 100 68 20 0
 

Wahrscheinlichkeit progressionsfreien

Uberlebens

Kaplan-Meier-Kurve fiir das progressionsfreie Uberleben (CheckMate-067)

 

1.0
0.9
08
07
06
05 !
04
03
0.2 as

= y

01 “SS 4 6 og —

 

0.0

 

 

0 3) 6 9 12: US) 18 21 24
Progressionsfreies Uberleben nach Einschatzung des Priifarztes (Monate)

Anzahl Patienten unter Risiko

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Nivolumab + Ipilimumab
314 219 174 156 133 126 103 48 8 0
Nivolumab
316 177 148 127 114 104 94 46 8 0
lpilimumab
315 137 78 58 46 40 25) 15 3 0
oo Nivolumab + Ipilimumab (Ereignisse:161/314), Median und 95 % Cl: 11,50 (8,90; 22,18).
PFS Rate nach 12 Monaten und 95 % Cl: 49 % (44; 55)
c= Nivolumab (Ereignisse: 183/316), Median und 95 % Cl: 6,87 (4,34; 9,46).
PFS Rate nach 12 Monaten und 95 % Cl: 42 % (36; 47)
eee Ipilimumab (Ereignisse: 245/315), Median und 95 % Cl: 2,89 (2,79; 3,42).

PFS Rate nach 12 Monaten und 95 % Cl: 18 % (14; 23)

Nivolumab + Ipilimumab vs. Ipilimumab (primare Analyse) - HR (99,5 % Cl): 0,42 (0,32; 0,56);
p-Wert: < 0,0001

Nivolumab vs. Ipilimumab (primare Analyse) — HR (99,5 % Cl): 0,55 (0,42; 0,73); p-Wert: < 0,0001
Nivolumab + Ipilimumab vs. Nivolumab (deskriptive Analyse) - HR (95 % Cl): 0,76 (0,62 ; 0,95)
Kaplan-Meier-Kurven des Gesamttiberlebens (Checkmate-066, CA209066)

 

 

Uberlebenswahrscheinlichkeit

0.1

 

 

0.0

 

0 3 6 9 12 15 18
Gesamtiiberleben (Monate)

Anzahl Patienten unter Risiko

Nivolumab
210 185 150 105 45 8 0
Dacarbazin
208 U7 123 82 22 3 0
—/A—— _Nivolumab (Ereignisse: 50/210), Median und 95 % Cl: NA

---O---  Dacarbazin (Ereignisse: 96/208), Median und 95 % Cl: 10,84 (9,33; 12,09)
ye tutehe hare csat tit]

Dexamethason 20 mg oral* oral: ca. 12 und 6 Stunden
oder i. v.** i. v.: 30 bis 60 Minuten

Diphenhydramin*** 50 mgi.v. 30 bis 60 Minuten

Cimetidin 300 mgi.v. . .

oder Ranitidin 50 mgi.v. Bob eOMinuten

* 8-20 mg bei KS-Patienten

**  intravends

** oder ein dquivalentes Antihistaminikum, z. B. 10 mg Chlorphenamin,
30 bis 60 Minuten vor der Paclitaxel-Gabe i.v. verabreicht
Kaplan-Meier Kurven der Zeit bis zur ersten Skelettkomplikation

Median: 13,1 Monate Pamidronat, 7 Monate Placebo

 

       

100
Ee 80
5
x
EIS eg
a
2x
Sa
£5 40
g Pamidronat
gy 20 n= 185
Hw

 

0 12 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14
Monate
Gesamtitberleben (OS): KEYNOTE-006 (Intent-to-treat-Population)

 

 

 

 

 

 

100 7
90 7
80 7
& 70-7
- 4
a
o 607
5 |
3 —
2 507
@ 4
a2
2 a -
cE
s 4
o
9 30-7
20 7 Behandlungsarm OS-Rate
4 im 24. Monat HR (95 % KI) p-Wert
10 4 =—======= Pembrolizumab 10 mg/kg alle 2 Wochen 55,1% 0,68 (0,53; 0,87) 0,00085
=== Pembrolizumab 10 mg/kg alle 3 Wochen 55,3 % 0,68 (0,53; 0,88) 0,00083
0 = |pilimumab 43,0%
04m
0 4 8 12 16 20 24 28
Zeit in Monaten
Anzahl der Risikopatienten
Pembrolizumab
10 mg/kg alle 2 Wochen: 279 249 221 202 176 156 44 0
Pembrolizumab
277 25) 215 184 174 156 43 0

10 mg/kg alle 3 Wochen:

Ipilimumab: 278 2113) 170 145 122 110 28 0
Kaplan-Meier-Kurve zum Uberleben ohne Fortschreiten der Krebserkrankung (PFS)

nach Behandlungsarm in Keynote-002 (intent-to-treat-Population)

 

 

100
| Behandlungsarm PFS-Rate
90 - im 18. Monat HR (95% KI) p-Wert
¥ === Pembrolizumab 2 mg/kg alle 3 Wochen 19,6 % 0,58 (0,46; 0,73) <0,0001
I 1 see=== Pembrolizumab 10 mg/kg alle 3 Wochen 25,0 % 0,47 (0,37; 0,60) <0,0001
80 - \ == st xx Chemotherapie 13%
70 5 \

Uberleben ohne Fortschreiten der
Krebserkrankung (PFS) in %
w
°
l

 

 

1-35,
ao,

 

 

0
0 3 6 &) 12 15 18 21 24 27 30 53 36
Zeit in Monaten
Anzahl der Risikopatienten
Pembrolizumab
2 mg/kg alle 3 Wochen: 130 ee so 22 2 q o
Pembrolizumab 181 69 48 ry) 30 5 0

10 mg/kg alle 3 Wochen:

Chemotherapie: 179 31 9 Z 1 0 0
Kaplan-Meier-Kurve zum Progressionsfreien Uberleben nach Behandlungsarm

 

aus der KEYNOTE-006 Studie

PFS-Rate
im18.Monat HR (95% KI) p-Wert

=== Pembrolizumab 10 mg/kg alle 2Wochen 32,4% 0,61 (0,50; 0,75) 0,00000
eee Pembrolizumab 10 mg/kg alle 3Wochen 32,9% 0,61 (0,50; 0,75) 0,00000
ee ee ee Ipilimumab 15,2%

Behandlungsarm

Uberleben ohne Fortschreiten der
Krebserkrankung (PFS) in %

 

0 4 8 12) 16 20 24 28
Zeit in Monaten

Anzahl der Risikopatienten
Pembrolizumab

10 mg/kg alle 2 Wochen:
Pembrolizumab

10 mg/kg alle 3 Wochen:

279 148 116 98 82 52 16 0
277 136 111 91 84 60 13 0

|pilimumab: 278 88 48 34 29 16 5 0
Levee Car easels (Tac mer rr liini Sallam me (Md hd OME ele aa Ce (oH

Kontrollierte Studie bei Ipilimumab-vorbehandelten Patienten mit Melanom

 

 

  
 
  
   
  
 

13,4 (11,0-16,4)
50 =---------4--------- 14,7 (11,3-19,5)

Gesamtiiberleben Arm Ereignisse HR (95% Ci) pa
Primare Analyse === Pembro 2 mg/kg 123 0,86 (0,67-1,10) 0,1173
wee Pembro 10 mg/kg 117 0,74 (0,57-0,96) 0,0106
= Chemotherapie 128 _— —__
100
5 153,7% 1 35,9%
| 55,6% | 38,2%
2 146,5% | 29,7%
70 |
|
60 I i
|

Gesamtiiberleben (%)

 

40 i 11,0 (8,9-13,8)
30 l
| |
20 | |
10 |
|
0 T T T T } T T 7 + T T T T
0 3 6 9 12 15) 18 21 24 27 30 33 36
Zeit (Monate)
Anzahl_,at risk”
Pembro 2 mg/kg: 180 154 131 110 95 82 70 65 61 28 11 1 0
Pembro 10 mg/kg: 181 EY 138 114 99 87 79 74 67 36 12 1 0

Chemotherapie: 179 151 115 97 80 69 60 50 48 28 9 1 0
RFS nach Beurteilung des Priifarztes fiir die Studie BRF115532 (COMBI-AD)

RFS-Parameter Dabrafenib + Trametinib Placebo
Ee et] N= 432

Zahl der Ereignisse, n (%) 166 (38 %) 248 (57 %)
Rezidiv 163 (37 %) 247 (57 %)
Rezidiv mit Fernmetastasen 103 (24 %) 133 (31 %)
Tod 3(< 1%) 1(< 1%)
Median (Monate) NE 16,6

(95 %-Kl) (44,5; NE) (12,7; 22,1)
Hazard Ratio’ 0,47

(95 %-Kl) (0,39; 0,58)

p-Wert? 1,53x104

1-Jahres-Rate (95 %-KI) 0,88 (0,85; 0,91) 0,56 (0,51; 0,61)
2-Jahres-Rate (95 %-KI) 0,67 (0,63; 0,72) 0,44 (0,40; 0,49)
3-Jahres-Rate (95 %-KI) 0,58 (0,54; 0,64) 0,39 (0,35; 0,44)

1 Die Hazard Ratio wird nach dem stratifizierten Pike-Modell ermittelt.

2 Der p-Wert wird nach dem zweiseitigen, stratifizierten logrank-Test ermittelt (Stratifizierung nach Krankheitsstadium (IIIA bzw. IIIB bzw. IIIC) und
BRAF-V600-Mutationstyp (V600E bzw. V600K)).

NE: nicht einschatzbar (not estimable)
 

 

‘eies Uberleben (COMBI-AD-Studie)

 

HR 0,53 (95 % KI, 0,42 - 0,67)

1 Jahr, 91%
(9596 Ki, 88 96-94 96)

 
 
 
 

2 Jahre, 77 %
(9596 Ki,739-82%) 3 Jahre, 71%

(9596 KI, 67 % -76 96)

  

4 Jahre, 67%
(95 %6 KI, 629-7296)

    
 

  
 

2 Jahre, 60%
(95% Ki,559-66%) | 3 Jahre, 57 %
(9596 KI, $2.% -6296)

 
 

4 Jahre, 56%
(95 %6 Kl, $1 96-6296),

   

Fernmetastasen-freies
Uberleben, %
S$

 

0 4 #8 12 16 20 24 28 32 36 40 44 48 52 56

  

Monate seit Randomisierung

Patienten unter Risiko

Dabrafenib
plus Trametinib 438 407 381 352 327 285 265 252 238 229 185 150 92 47 13

Placebo 432 330 265 221 201 179 169 165 159 149 130 108 64 28 4

  
 
    

60 64
2 0
1 0
Rezidivfreies Uberleben, %

 

 

yates Mai gen Usted sysa nels].

 

studie)

HR 0,49 (95 % KI, 0,40 - 0,59)

   

     
     
   
   
 
  
 

2 Jahre, 67 %
(95% KI, 6296-72 %6)

  

3 Jahre, 59%

70 % 4 Jahre, 54%
60 eae) (95 % Kl, 49% - 59.96)
50

40

   

1 Jahr, 56%
(95 96 Ki, 51 96-61 96)

 
   
  

2 Jahre, 44%
(9596 Ki, 4095-49 96)

  
   

    

3 Jahre, 40%

(95%6K),35%-a5%) | 4 Jahre, 38 %

(95 %6 Kl, 3496-4496),

 

   

0 4 #%8 12 16 20 24 28 32 36 40 44 48 52 56 60 64

Monate seit Randomisierung

Patienten unter Risiko

Dabrafenib

plus Trametinib 438 405 381 354 324 281 262 249 236 227 183 148 92 47 13 2 0

Placebo

432 322 263 219 198 178 168 164 157 147 128 107 63 27 4 1 0
Batis Cun Eee nD

nach AJCC7 und AJCC8 (COMBI-AD-Studie)

 

  
 
    
   
 

 

 

 

 

 

 

Anteil am Leben und rezidivfrei

 

 

 

 

 

 

 

Gruppe Ereignisse, n (%) | Median (95 %, KI), mo [HR (95% KI)
AICC7

Dabrafenib plus Trametinib 1518) INR (NR- NR) 044
Placebo 23(32) INR (NR NR) (0,23 -0,84)
AICCS

Dabrafenib plus Trametinib_ —— 7014) INR (NR- NR) 046
Placebo — 10 (26) INR (NR= NR) (017-121)

 

0 2 4 6 8 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32 34 36 38 40 42 44 46 48

Monate seit Randomisierung

Patienten unter Risiko
AJCC7

Dabrafenib
plusTrametinib 83 81 81 80 79 77 76 74 73 70 68 66 62 62 58 52 51 40 34 33 12 6 5 3 0

Placebo 71 67 59 56 55 53 50 46 45 44 43 42 41 41 39 34 32 22 20 20 6 4 4 0 O

AJCC8

Dabrafenib
plusTrametinib 50 48 47 46 46 46 45 45 43 42 40 40 39 39 37 34 33 27 23 22 8 5 3 2 0

Placebo 39 37 35 35 33 32 30 28 28 26 26 25 24 24 22 19 17 12 9 9 2 1 1 0 0
Rezidivfreies Uberleben bei Patienten mit einem Melanom Stadium IIIB

nach AJCC7 und AJCC8 (COMBI-AD-Studie)

 

  
 
    
   
 

 

 

 

 

Anteil am Leben und rezidivfrei

   

 

 

 

 

 

 

 

 

Gruppe Erelgnisse, n (%) | Median (95 %, KI), mo | HR (95 % KI)
‘AICC7

Dabrafenib plus Trametinib 64 (38) NR (33,2 - NR)

Placebo a 110 (59) 17.2 (138-275)

AICCS

Dabrafenib plus Trametinib_——— 48 (33) INR (NR NA) 4
Placebo — 84 (55) 192 (118-412) | (0.33-0,65)

 

0 2 4 6 8 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32 34 36 38 40 42 44 46 48 50

Monate seit Randomisierung

Patienten unter Risiko
AJCC7

Dabrafenib
plus Trametinib 169 161 158 151 147 142 134 126 121 110 103 101 99 96 84 72 70 50 40 38 32 25 21 10 4 2

°

Placebo 187 177 154 135 126 116 102 95 92 84 79 79 74 73 67 57 57 49 38 38 27 19 18 7 2

AJCC8&

Dabrafenib
plus Trametinib 145 136 136 133 126 121 118 113 107 100 95 92 90 87 74 65 65 48 36 35 25 1916 8 3 1

Placebo 154 146 121 106 97 91 82 75 75 71 68 68 66 65 62 54 54 43 35 35 22 1514 5 0 O
Rezidivfreies Uberleben bei Patienten mit einem Melanom Stadium IIIC

nach AJCC7 und AJCC8 (COMBI-AD-Studie)

 

 

   
  
  
 
  

 

 

 

 

 

 

 

 

Gruppe Erelgnisse, n (%) | Median (95 %, Kl), mo | HR(95 % KI)
AICCT
1.0 Dabrafenib plus Trametinib _~ 84 (46) 39,5 27.4-NR) 05
Placebo 11167) 7A(56-115) (0,33 -0,60)
0,9 AJCCB
Dabrafenib plus Trametinib_—— 97 (45) 40,8 28,8 - NR) 049
08 Placebo — 136 (64) 13,6 (86-182) | (038-064)

 

 

 

 

 

 

    

Anteil am Leben und rezidivfrei
oS
ab

0 2 4 6 8 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32 34 36 38 40 42 44 46 48 50

Monate seit Randomisierung

Patienten unter Risiko
AJCC7

Dabrafenib
plus Trametinib 181 167 162 157 152 150 142 133 128 116 109 107100 97 89 76 71 56 41 38 21 20 16 6 3 O

Placebo 166 137 103 84 77 69 64 59 58 54 53 51 50 49 49 47 46 33 27 26 15 9 7 2 1 O

AJCC8&

Dabrafenib
plus Trametinib 217 203 198 189 187 184 173 162 158 140 132129121 118109 91 84 65 51 47 29 24 22 9 4 1

Placebo 214 190 153 129123 111100 94 89 82 78 76 72 71 68 62 61 46 38 37 23 15 14 4 3 0
em Melanom Stadium IIID AJCC8 (COMBI-AD-Stu

 

 

1,0 Gruppe Ereignisse,n (%) | Median (95%, KI), mo [HR (95 % KI)
‘Alcea
09 Dabrafenib plus Trametinib_—— 1255) 29,3 (143 -NA) 034
" Placebo — 14 (82) 1,9 (1,6-8,1) (0,15 - 0,80)

 

   

 

 

 

 

 

 

 

 

Anteil am Leben und rezidivfrei
oS
ab

0 2 4 6 8 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28 30 32 34 36 38 40 42 44

Monate seit Randomisierung

 

Patienten unter Ri

AJCC8&

Dabrafenib
plus Trametinib 22 20 20 20 19 18 16 15 14 14 13 13 11 11 1110 10 6 5 5 3 3 1

Placebo 17 8 7 5 5 4 4 3 3 3 3 3 3 3 3 3 3 3 3 3 1°21 «0
Ubersicht iiber klinische Studien mit Dacarbazin als Behandlungsarm

| Studien-ID | Behandlungsarm / Dosierung UY TET oe} Medianes OS

 

BRIM-3 Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W 1,6 Monate 10,3 Monate
BREAK-3 Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W 63 2,7 Monate 15,6 Monate
Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W oder Pacli- . .
METRIC taxel 175 mg/m? Q3W 108 1,5 Monate Nicht erreicht
NEMO Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W 133 1,5 Monate 9,3 Monate

Ipilimumab +
Dacarbazine vs. Dacarbazine 850 mg/m? 8x Q3W 252 2,6 Monate 9,1 Monate
Dacarbazine

Tremelimumab Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W or Temozo-

vs Dacarbazine / lomide 200 mg/m? d1-5 Q4W 327 Nicht bestimmt 10,7 Monate
Temozolomide

. > -
CheckMate-037 Dacarbazine 1000 mg/m* Q3W or Carbo 133 3,65 Monate 11,8 Monate

platin AUC 6 + Paclitaxel 175 mg/m? Q3W

CheckMate-066 Dacarbazine 1000 mg/m? Q3W 208 2,2 Monate 11,2 Monate
Progressionsfreies Uberleben

100

    
  
   
   

COMBO ENCO 300 -Vemurafenib

Medianes PFS 14,9 9,6 7,3
(Monate)

 

90
80
70
60
50 pee ee
40

sse@esee ENCO 300
30 Vemurafenib
20

10

Wahrscheinlichkeit des progressionsfreien Uberlebens (%)

0 2 4 6 8 10 12 14 +16 #418 20 22 24 26 28

Zeit (Monate)

Patienten unter Risiko

COMBO 450 192. 171 151 128 107 92 87 %70 57 41 28 14 4 0
ENCO 300 194 162 125 99 84 71 68 55 41 28 17 10 1 0
Vemurafenib 191 149 101 75 56 45 36 = 32 23 18 13 10 4 3 0
lichkelt des Gesamtuberlebens (%)

 

Wabrschel

Patienten unter:

COMBO 450
ENCO 300

Vernurafenib

 

 

 
  
  
  
   

COMBO 450 _ENCO300_Vemurafenib

MedianesOS 336 25 169
(Monate)

80

70

50

40
ENCO 300

30 Vemurafenib

0 4 8 12 1% 2 2 2% 32 3 4 44 48

Zeit (Monate)

 

192 185 172 144 129 117 108 100 89 57 23 2 0
194 178 151 133: «15 98-8687 16
191 176 155 115 94 84 77 685, 4 2 0

es
Objektives Ansprechen (CheckMate-

 

Objektives Ansprechen 185 (59 %) 141 (45 %) 60 (19 %)
(95 % Cl) (53,3; 64,4) (39,1; 50,3) (14,9; 23,8)
Quotenverhaltnis (vs. Ipilimumab) 6,50 3,54
(99,5 % Cl) (3,81; 11,08) (2,10; 5,95)

Vollstandiges Ansprechen

(Complete Response = CR) aA) G7 U5%3) AS)

Teilweises Ansprechen

(Partial Response = PR) 150 2c) eGR) Boks)

Stabile Krankheit
(Stable Disease = SD) BoM) SIKU OES) Boks)
sprechrate (Checkmate-066, CA209066)

 

Ty Tat) Dacarbazin
(n = 210) (n = 208)

Objektives Ansprechen 84 (40,0 %) 29 (13,9 %)

(95 % Cl) (33,3; 47,0) (9,5; 19,4)

Quotenverhaltnis (95 % Cl) 4,06 (2,52; 6,54)
p-Wert <0,0001

Vollstandiges Ansprechen
(Complete Response = CR) Malou) AT OS)
Teilweises Ansprechen
(Partial Response = PR) Ces) TBO)
Stabile Krankheit
(Stable Diseas = SD) toe) Ae)
Mediane Ansprechdauer nicht erreicht (0* - 12,5) 6,0 (1,1 - 10,0*)
Monate (Spanne)
Mediane Zeit bis zum Ansprechen 21(1,2-7,6) 21 (1,8-3,6)

Monate (Spanne)

* kennzeichnet eine zensierte Beobachtung
 

Ereignisse

Hazard-Ratio
95 % Cl
p-Wert

Median (95 % Cl)

Rate (95 % Cl)
Nach 6 Monaten
Nach 12 Monaten

108 (51,4 %) 163 (78,4 %)

0,43
(0,34; 0,56)
<0,0001

5,1 (3,48; 10,81) 2,2 (2,10; 2,40)

48,0 (40,8; 54,9) 18,5 (13,1; 24,6)
41,8 (34,0; 49,3) NA
Dauer des Ansprechens (CA209037)

 

Tele t) ey Cereal) dC)
(n= 120) (n =47)

Bestatigtes objektives Ansprechen

(IRRC) 38 (31,7 %) 5 (10,6 %)
(95 % Cl) (23,5; 40,8) (3,5; 23,1)

Vollstandiges Ansprechen

(Complete Response = CR) GE) O

Teilweises Ansprechen

(Partial Response = PR) 38 (GS a) Bho 3)

Stabile Krankheit

(Stable Disease = SD) 25 (CE, a) Nel Os)

Mediane Ansprechdauer nicht erreicht 3,6 (nicht vorhanden)

Monate (Spanne)

Mediane Zeit bis zum Ansprechen 2,1(1,6-7,4) 3,5 (2,1-6,1)

Monate (Spanne)
Wirksamkeitsergebnisse (CA209238)

Rezidivfreies Uberleben Nivolumab Ipilimumab 10 mg/kg
(n= 453) (n= 453)

Ereignisse 171 (37,7 %) 221 (48,8 %)

Hazard Ratio? 0,66

95 % Cl (0,54; 0,81)

p-Wert p <0,0001

Median (95 % Cl) Monate Nicht verfigbar> 24,08
(16,56; NR)

Rate (95 % Cl) nach 12 Monaten 70,4 (65,9; 74,4) 60,0 (55,2; 64,5)

Rate (95 % Cl) nach 18 Monaten 65,8 (61,2; 70,0) 53,0 (48,1; 57,6)

Rate (95 % Cl) nach 24 Monaten 62,6 (57,9; 67,0) 50,2 (45,3; 54,8)

a_ Mit einem stratifizierten Modell fir proportionale Hazards berechnet.

b Nicht verfiigbar, da der Median instabil ist, aufgrund der geringen Patientenanzahl und Zensur mit 24 Monaten Nachbeobachtungszeit.
Wahrscheinlichkelt des rezidivfrelen Uberlebens (%)

Nivolumab

{pilimumab

 

19

09

og

  
  

o7

7 ivolumab
06
05

04

03
02

on

o 3 6 9 2 6 Ww 2 2% 37 3% 3
Rezidivfreies Uberleben (Monate)

 

Patienten unter Risike

453 394 «353331311281 28026420528
453° 363 «318«-270«-251-230 «216-208 28S
Wirksamkeitsergebnisse in KEYNOTE-054

 

ested
PE ee rad
in
Anzahl (9%) Patienten mit Ereignis 158 (31%) 246 (49 %)
Median in Monaten (95 % Kl) Ne. 21,7 (17,1; N.e)
Hazard-Ratio* (98 % Kl) 0,56 (0,44; 0,72)
p-Wert (stratified log-rank) < 0,001
RFS nach 6 Monaten
RFS-Rate 82% 73%
RFS nach 12 Monaten
RFS-Rate 76% 61%
RFS nach 18Monaten
RFS-Rate 72% 54%

*  Basierend auf dem, Stratified-Cox-Proportional-Hazard-Model”

Ne. nicht erreicht
 

Rezidivfreies Uberleben (RFS) in %

Kaplan-Meier-Kurve des Rezidivfreien Uberlebens (RFS)

nach Behandlungsarm in KEYNOTE-054 (Intent-to-Treat-Population)

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Patienten unter Risiko

40 4
30 4
20 4
Behandlungsarm RFS-Rate HR (98 96K) Wert
im 18, Monat
Pembrolizumab — 72% 056 (0445 0,72) 09001
10 > [Placebo — 54%
0 T T : ; : T T T
0 3 6 9 12 15 18 2 24 27 30
Zeit (Monate)
Pembrolizumab 514 439 413 393375 362 340 207 92 25 3
505 415 363 323 300283 251 164 63 18 2

Placebo
Ansprechen (KEYNOTE-006)

Pembrolizumab Pembrolizumab Fey tat ua tl)

10 mg/kg alle 3 Wochen ec Ua ret) Mure RUM kata)
yy A n=278 n=278

 

Bestes Gesamtansprechen

Gesamtansprechrate (ORR) % 36% 37% 13%
(95 % Cl) (30; 42) (31;43) (10;18)
Vollstandiges Ansprechen % 6,50 3,54

Partielles Ansprechen % (3,81; 11,08) (2,10; 5,95)

Dauer des Ansprechens*

Medien in Mismaton Geen Nicht erreicht Nicht erreicht Nicht erreicht
Pi (2,0; 22,8+) (1,8; 22,8+) (1,14;23,8+)
% Anteil mit andauerndem 68.%8 71% 70 %8

Ansprechen nach 18 Monaten

* Basierend auf Patienten mit einem besten Gesamtansprechen als bestatigtes vollstandiges oder partielles Ansprechen
§ Basierend auf einer Kaplan-Meier-Schatzung
Ansprechen (KEYNOTE-002)

Pembrolizumab Pembrolizumab Chemotherapie

2 mg/kg alle 3 Wochen 10 mg/kg alle 3 Wochen
n= 180 n=181 n=179

 

Bestes Gesamtansprechen

Gesamtansprechrate (ORR) % 22% 28 % 5%
(95 % Cl) (16; 29) (21; 35) (2; 9)
Vollstandiges Ansprechen % 3% 7% 0%
Partielles Ansprechen % 19% 20% 5%

Dauer des Ansprechens*

oo. 22,8 Nicht erreicht 6,8
Median in Monaten (Spanne) (1,44; 25,34) (1,14; 28,34) (2,8; 11,3)
% Anteil mit andauerndem 73.%8 79 %8 0%'

Ansprechen nach 12 Monaten

* Basierend auf Patienten mit einem besten Gesamtansprechen als bestatigtes vollstandiges oder partielles Ansprechen
§ Basierend auf einer Kaplan-Meier-Schatzung
Kaplan-Meier-Kurven zum Gesamt-Uberleben (OS-Ad-hoc-Analyse 20. Mai 2013, Studie MEK114267)

 

 

1.05

 

Trametinib
=== Chemotherapie
094 x

0.8-

0.7- =

0.5 =

 

Anteil Uberlebender

05 Anzahl mit Risiko
Trametinib 214 203 186 160 142 131 121 113 97 81 70 52 25 3

Chemotherapie 108 94 78 66 55 50 45 37 35, 30 28 22 12 2
T T T T T

0 2 4 6 8 10 12 14 16 18 20 22 24 26 28

 

 

 

Zeit ab Randomisierung (Monate)
 

Uberlebensdaten aus den primaren und Post-hoc-Analysen

 

Datenschnitte Behandlung Anzahl Wr Tera tary Hazard-Ratio | %
Todesfalle OS Monate (95 %-KI) Ura ys)
(%) (CRE A) nach
12 Monaten
(CEES)
Chemotherapie 29 (27) NR NR
(n = 108)
26. Oktober 2011 0 3.0.92)
Trametinib 35 (16) NR ame NR
(n= 214)
Chemotherapie 67 (62) 11,3 50 (39; 59)
(n = 108) (7,2; 14,8)
20. Mai 2013 ©, S06)
Trametinib 137 (64) 15,6 woerer 61 (54; 67)
(n= 214) (14,0; 17,4)

NR = nicht erreicht
Ergebnisse zur Wirksamkeit nach Einschatzung der Priifarzte

(ITT-Population)

 

Medianes PFS (Monate)
(95 %-Kl) oe ry we on
Hazard-Ratio 0,45
(95 %-Kl) (0,33; 0,63)
p-Wert <0,0001

= Intent to Treat; PFS = Progressionsfreies Uberleben; KI = Konfidenzintervall.
a - Chemotherapie beinhaltete Patienten auf 1000 mg/m? Dacarbazin (DTIC) alle 3 Wochen oder
175 mg/m? Paclitaxel alle 3 Wochen.
 

PET Urtaiacy

Uberlebensdaten aus den primaren und Post-hoc-Analysen

Behandlung

viz
Bret
(%)

TET t ard Hazard-Ratio
OS Monate (95 %-KI)
(95 %-KI)

%

0 rod taa)
neta)

12 Monaten

 

26. Oktober 2011

20. Mai 2013w

NR = nicht erreicht

Chemotherapie
(n = 108)

Trametinib
(n= 214)

Chemotherapie
(n = 108)

Trametinib
(n= 214)

29 (27)

35 (16)

67 (62)

137 (64)

NR

0,54
NR (0,32; 0,92)
11,3
(7,2; 14,8) 0,78
15,6 (0,57; 1,06)
(14,0; 17,4)

(EER A)

50 (39; 59)

61 (54; 67)
Empfohlenes Dosierungsschema

Behandlungstermin {| Behandlungs- Ey irl emcee Lil ee Priorisierung der zu injizierenden Lasionen
intervall jektionsvolumen | derD

 

Erster Bis zu 4 ml 10° + Injizieren Sie zuerst die groBte(n) Lasion(en).
(1 Million) + Priorisieren Sie die Injektion der verbleiben-
PFU/ml den Lasionen anhand der Lasionsgrd8Re, bis
das maximale Injektionsvolumen erreicht
wurde.
Zweiter 3 Wochen nach Bis zu 4 ml 10° + Injizieren Sie zuerst neue Lasionen (Lasio-
Behandlungsbe- (100 Millionen) nen, die sich eventuell nach Behandlungs-
ginn PFU/ml beginn gebildet haben).

+ Priorisieren Sie die Injektion der verbleiben-
den Lasionen anhand der Lasionsgrd8Re, bis
das maximale Injektionsvolumen erreicht

wurde.
Alle nachfolgenden 2 Wochen nach Bis zu 4 ml 10° + Injizieren Sie zuerst neue Lasionen (Lasio-
Behandlungstermine der vorhergehen- (100 Millionen) nen, die sich eventuell nach der vorherge-
(einschlieBlich den Behandlung PFU/ml henden Behandlung gebildet haben).
Wiederaufnahme + Priorisieren Sie die Injektion der verbleiben-
der Behandlung) den Lasionen anhand der Lasionsgrd8Re, bis

das maximale Injektionsvolumen erreicht
wurde.
Auswahl des Injektionsvolumens
von T-VEC anhand der LasionsgroBe
Lasionsgr6Be Tees ced ut ta)
(langste Ausdehnung) (oy MEN

>5cm bis zu 4 ml
>2,5cmbis 5 cm bis zu 2 ml
> 1,5 cm bis 2,5 cm bis zu 1 ml
>0,5 cm bis 1,5 cm bis zu 0,5 ml

<0,5cm bis zu 0,1 ml
 

Zusammenfassung der Ergebnisse der ITT-Population der T-VEC-Studie 005/05

Dauerhafte Ansprechrate

Gesamtansprechrate
(% CR, % PR)

Gesamttiberleben

Dauer des Ansprechens (anhalten-
des Ansprechen zum Zeitpunkt
der letzten Tumor-Auswertung)

Zeit bis zum Ansprechen (Median)

Zeit bis zum Therapieversagen
(Median)

primar

sekundar

sekundar

sekundar

sekundar

sekundar

16,3 % (n = 48) 2,1% (n= 3)
(95 % KI: 12,1; 20,5) (95 % KI: 0,0; 4,5)

Odds Ratio 8,9; (95 % KI: 2,7; 29,2) p < 0,0001

26,4 % (n = 78) 5,7 % (n= 8)
(95 % KI: 21,4 %; 31,5 %) (95 % KI: 1,9 %; 9,5 %)
(10,8 % CR, 15,6 % PR) (0,7 % CR, 5 % PR)

Median 23,3 (95 % KI: 19,5; 29,6) Monate = Median 18,9 (95 % KI: 16,0; 23,7) Monate
HR: 0,79; (95 % KI: 0,62; 1,00) p = 0,051

Nicht erreicht Median 2,8 Monate
(Bereich: > 0,0 bis > 16,8 Monate) (Bereich: 1,2 bis > 14,9 Monate)

HR: 0,46; (95 % KI: 0,35; 0,60)

4,1 Monate 3,7 Monate
8,2 Monate 2,9 Monate
(95 % KI: 6,5; 9,9) (95 % KI: 2,8; 4,0)

HR: 0,42; (95 % KI: 0,32; 0,54)
Kaplan-Meier-Kurve - Gesamtiiberleben (IIT Population)

 

100%-
90%-
80%-
70%
60%-
50%-
40%-
30%-
20%-
10%-

0%-

Anteil iiberlebender Patienten

   

Median [95 % KI] 23,3 [19,5; 29,6] Monate
Median [95 % KI] 18,9 [16,0; 23,7] Monate
Log-Rank-Test, p-Wert = 0,0511

Hazard Ratio [95 % KI] = 0,79 [0,62; 1,00]

=== Imlygic
mm me GM-CSF

hee, by
rm etsy gu LA

oobi
Medien a
Atm. uu

 

 

Anzahl von Patienten,,at risk”
Imlygic 295 269 230
GM-CSF 141. 124 100

Monate

187. 159 «145 «4125 95 66 36 16 2 0
83 63 ad 46 36 27 15 5) 0 0

Zensierte Patienten werden durch vertikale Balken angezeigt |;
Kaplan-Meier-Schatzung des Gesamttiberlebens im randomisierten Behandlungsarm

 

fiir die Krankheitsstadien IIIB, IIIC und IVM1a (explorative Subgruppenanalyse)

 

1: GM-CSF (N = 86)

 

100 +
g 4
S 8-4
a2
2 4
G
|
3 6-4
£
s 4
un
5
- 40 7
A
gy 4
=
ec
Ss 2-7
a
S
£ 4

0 | Anzahl von Patienten ,at risk”
2 86 78 65 55 43 35 30 22
2: 163 157 146 129 113 104 93 73
T T

Median (95 % KI) 21,5 (17,4; 29,6] Monate

=e 2: Talimogen laherparepvec (N= 163) Median (95 % KI) 41,1 (30,6; NB) Monate

 

17 10 zz 0
51 23 10 1 oO

 

T T T T T T
0 5 10 15 20 25 30 35
Studienmonate

Zensierte Patienten werden durch vertikale Balken angezeigt |;
NB = nicht bestimmbar

40 45 50 55 60
Gesamtiberleben nicht vorbehandelter Patienten mit BRAF-V600-Mutation-positivem Melanom

ravi cle Rear ate lt}
(n = 338 Dacarbazin, n= 337 Vemurafenib)

 

Ea ie

Dacarbazin

30. Dezember 2010
Vemurafenib

Dacarbazin
31. Marz 2011
Vemurafenib

Dacarbazin
3. Oktober 2011
Vemurafenib

Dacarbazin
1, Februar 2012
Vemurafenib

Dacarbazin
20. Dezember 2012
Vemurafenib

(w) - Zensierte Ergebnisse zum Zeitpunkt des Wechsels

Anzahl der

Todesfalle (%)

75 (22)

43 (13)

122 (36)
78 (23)

175 (52)
159 (47)
200 (59)
199 (59)
236 (70)
242 (72)

Hazard Ratio

(95 % KI)

0,37 (0,26; 0,55)

0,44 (0,33; 0,59)

0,62 (0,49; 0,77)™

0,70 (0,57; 0,87)

0,78 (0,64; 0,94)™

Nicht zensierte Ergebnisse zum Zeitpunkt des Wechsels: 31. Marz 2011: HR (95 % KI) = 0,47 (0,35; 0,62);
3. Oktober 2011: HR (95 % KI) = 0,67 (0,54; 0,84); 1. Februar 2012: HR (95 % KI) = 0,76 (0,63; 0,93);

20. Dezember 2012: HR (95 % KI) = 0,79 (0,66; 0,95)

Anzahl der Patienten,

die gewechselt haben (%)

0 (nicht anwendbar)

50 (15 %)

81 (24 %)

83 (25 %)

84 (25 %)
Kaplan-Meier-Kurven des Gesamttiberlebens - zuvor nicht behandelte Patienten
(Stichtag 20. Dezember 2012)

 

 

 

   

  

 

 

Vv 5
o9 4 ¢ Vemurafenib
————=— = Dacarbazin
08 4
07 4
06 4 7
<
& Cen,
CWB A centrmrcencromonciieesastoekecn
3
2 -
D =~=
03 4 Sal biti! Mh). ble I
02
o1 4
o 4
T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T T
01234567 8 ai " iaalin 16 17 18 18 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33
Zeit (Monate)
9,7 13,6
Uberlebende Patienten

Dacarbazin 338 306 276 243 217 193 172 154 126 11097 91 82 79 76 68 65 63 60 58 55 51 48 46 41 36 28 20 17 11 8 4 0 O
Vemurafenib 337 336 335 326 314 300 281 260 248 232 214 203 183 171 161 148 140 135 129 123 117 110 104 98 91 81 56 43 30 17 13 8 4 1
Gesamtiiberleben nicht vorbehandelter Patienten
mit BRAF-V600-Mutation-positivem Melanom bei LDH,

BT ete Me eee ey
(Post-hoc-Analyse mit Stichtag 20. Dezember 2012, zensierte Ergebnisse zum Zeit-

 

el ane (a Lar}
SEE
LDH normal 0,67; 1,16
LDH > ULN 284 0,57 0,44; 0,76
Stadium Illc/M1A/M1B 234 1,05 0,73; 1,52
Stadium MIC 441 0,64 0,51; 0,81
ECOG PS=0 459 0,86 0,67; 1,10
ECOG PS= 1 216 0,58 0,42; 0,9

LDH: Lactatdehydrogenase, ECOG PS: Eastern Cooperative Oncology Group Performance Status
Gesamtansprechrate und progressionsfreies Uberleben nicht

elem U Mey le ote elect reine l Cedi)

 

ES Te

Stichtag 30. Dezember 2010”

Gesamtansprechrate
(95 % KI)

Progressionsfreies Uberleben
Hazard Ratio (95 % KI)

Anzahl der Ereignisse (%)

Medianes PFS (Monate)
(95 % KI)

Stichtag 1. Februar 2012 ®

Progressionsfreies Uberleben
Hazard Ratio (95 % KI)

Anzahl der Ereignisse (%)

Medianes PFS (Monate)
(95 % KI)

(x) - Nicht stratifizierter Log-Rank-Test fiir PFS und Chi-Quadrat-Test der Gesamtansprechrate.

48,4 % 5,5 %
(41,6 %; 55,2 %) (2,8 %; 9,3 %)
0,26
(0,20; 0,33)

104 (38 %) 182 (66 %)
5,32 1,61
(4,86; 6,57) (1,58; 1,74)
0,38
(0,32; 0,46)

277 (82 %) 273 (81 %)
6,87 1,64
(6,14; 6,97) (1,58; 2,07)

< 0,0001

< 0,0001

< 0,0001

(y)- Am 30. Dezember 2010 waren insgesamt 549 Patienten flir eine Auswertung zum PFS und 439 fiir eine Auswertung zur

Gesamtansprechrate bewertbar.

(z)- Am 1. Februar 2012 waren insgesamt 675 Patienten fiir die Post-hoc-Analyse zur PFS-Aktualisierung bewertbar.
Wirksamkeit bei Patienten mit

ce ha)

(Phase-II-Studie MO25743)

Kohorte 1

Keine vorherige
eT ET Tal |

n=90

Kohorte 2
Ta latslate (tg
Behandlung
el)

 

BORR? bei Patienten
mit Hirnmetastasen

und Ansprechen n (%) 16 (17,8 %)
(95 % KI)® (10,5; 27,3)
DOR‘ im Gehirn (n) (n = 16)
Median (Monate) 46

(95 % KI)¢ (2,9; 6,2)
BORR extrakraniell

n (%)? 26 (32,9 %)
PFS - gesamt

Median (Monate)® 3,7

(95 % KI)¢ (3,6; 3,7)
PFS — nur Gehirn

Median (Monate)® 3,7

(95 % KI)¢ (3,6; 4,0)
os

Median (Monate) 8,9

(95 % KI)4 (6,1; 11,5)

10 (17,9 %)
(8,9; 30,4)

(n = 10)
6,6
(2,8; 10,7)

9 (22,5 %)

3,7
(3,6; 5,5)

4,0
(3,6; 5,5)

9,6
(6,4; 13,9)

a-Beste bestatigte Gesamtansprechrate, bewertet durch ein unabhangiges Review-Komitee,

Patienten mit Ansprechen, n (%)
b -Zweiseitiges 95-%-Clopper-Pearson Konfidenzintervall (KI)

c- Dauer des Ansprechens, bewertet durch ein unabhangiges Review-Komitee

d -Kaplan-Meier-Schatzung
e -Priifarzt-bewertet

26 (17,8 %)
(12,0; 25,0)

(n = 26)
5,0
(3,7; 6,6)

35 (29,4 %)

3,7
(3,6; 3,7)

3,7
(3,6; 4,2)

9,6
(6,9; 11,5)

Anzahl an
Wirksamkeitsergebnisse der Studie GO28141 (coBRIM)

Cobimetinib + Vemurafenib Ete So ee Llu)
Lvs wet.)

Primarer Endpunkt?‘

Progressionsfreies Uberleben (PFS)

Median (Monate) 12,3 7,2
(95 % KI) (9,5; 13,4) (5,6; 7,5)
Hazard Ratio (95 %-KI)’ 0,58 (0,46; 0,72)

Wichtige sekundare Endpunkte*‘

Gesamtiiberleben (OS)?

Median (Monate) 22,3 17,4

(95 % KI) (20,3; NE) (15,0; 19,8)
Hazard Ratio (95 % KI)® oa Wert Sneon

Objektive Ansprechrate (ORR) 172 (69,6 %) 124 (50,0 %)
95 % KI) ftir ORR‘ (63,5 %; 75,3 %) (43,6 %; 56,4 %)
onan ko! OE 19,6 (11,0; 28,3)

Bestes Gesamtansprechen (BOR)

Vollstandiges Ansprechen 39 (15,8 %) 26 (10,5 %)
Partielles Ansprechen 133 (53,8 %) 98 (39,5 %)
Stabile Erkrankung 44 (17,8 %) 92 (37,1 %)
Ansprechdauer (DoR)

Mediane DoR (Monate) 13 9,2

(95 % KI) fur Median (11,1; 16,6) (7,5; 12,8)

NE = nicht evaluierbar

a Gemessen und bestatigt durch den Priifarzt (INV) mittels RECIST v1.1

b Stratifizierte Analyse nach geografischen Regionen und Metastasen-Klassifizierung
(Stadium der Erkrankung)

c Mittels Clopper-Pearson-Methode

d Verwendung der Hauck-Anderson-Methode

e Der OS p-Wert (0,0050) hat den praspezifizierten Grenzwert unterschritten (p-Wert < 0,0499)

f Der Stichtag fiir diese aktualisierte PFS-Analyse und die sekundaren Endpunkte ORR, BOR und DoR ist der 16. Januar
2015. Die mediane Nachbeobachtung betrug 14,2 Monate.

g_ Der Stichtag fiir die finale OS-Analyse ist der 28. August 2015 und die mediane Nachbeobachtung betrug 18,5 Monate.
 

Kaplan-Meier-Kurven zum Gesamtiiberleben - Intent-to-Treat-Population
(Stichtag: 28. August 2015)

 

  
        

 

 

 

100 4
Verurafenib + Cobimetinib (n = 247)
re = = = = Vemurafenib - Placebo (n = 248)
3 ++ = zensiert
2 80-
=
o
2
D>
Fi 60 5
N
$
2 a
¥ “ass
s 407 te
% SiH
5 :
= “4h
o =|
c 20
>
0 T T T T T T
0 6 12 18 24 30
Monate
Anzahl Patienten mit Risiko
Vemurafenib + Cobimetinib 247 232 210 192 169 152 139 107 48 14

Vemurafenib - Placebo

248 230 194 165 142 126 106 71 4 11
 

Anteil der Patienten (%) mit
Skelettbezogenen Komplikationen

70
60
50
40
30
20
10

Skelettbezogene Komplikationen (SREs)

  

 

 

p = 0,198 p = 0,084

Risikoreduktion* = 16%; p = 0,03 Risikoreduktion* = 16%; p = 0,03
vo
3s 18
s 1,6
a4
a
5 1,2
= 1
2 os
BS 06
oO
% OA 1,04

0,2
1 T 0 1
Zoledronat Pamidronsaure Zoledronat Pamidronsaure
n=561 n=555 n=561 n=555

Anteil der Patienten mit skelettbezogenen

Komplikationen (SREs)

* gemaB Multiple-Event-Analyse

Anzahl der skelettbezogenen Komplikationen

pro Patient und Jahr
Krankheitsfreies Uberleben (DFS)

 

 

 

HR = 1,10 (95% KI, 0,78 bis 1,53) HR = 0,64 (95% KI, 0,46 bis 0,91)
p = 0,59 Wald test p = 0,01 Wald test

~ p = 0,59 log-rank test ~ p = 0,01 log-rank test
& &
~ 100- ~ 1004
c =
Oo vo
5 po 2g
= 804 2 804
oO © -
S| G S G Zoledronsaure
gis 60 4 Tamoxifen % 6 60 7 keine Zoledronsaure
2 ~ Anastrozol 2 =
a a4 ; = | Zoledron- keine Zole-
g 50 Anastrozol Tamoxifen x 50 sdure dronsaure
§ Anzahl Ereignisse 72 65 & Anzahl Ereignisse 54 83

0+ A SZ? 1

0 12 24 36 48 60 72 84 0 12 24 36 48 60 72 8&4
Monate seit Randomisierung Monate seit Randomisierung
Anzahl der immer noch gefahrdeten Patientinnen: Anzahl der immer noch gefahrdeten Patientinnen:
Anastrozol 903 844 725 540 411 255 139 51 Zoledron-
saure 899 846 730 555 414 257 123 54

Tamoxifen 900 834 718 552 411 243 129 50 :
keine Zole-

dronsaure 904 832 713 537 407 241 145 47
Deutsche Gesellschaft
fiir |
ee
Ca

ts App Store

 
aoa ee Key: 11)
 
J
i“ DocCheck
Q
 

JETZT BEI
Google Play
 

 

(Se

nkowissenae

 

 
 
Ub NOVARTIS
US INOVARELS
ry
err ce I CeaT nnn
